
{"ort":[{"idOrt":"180","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Natur","name":"Am Osterholzer Deich und Hodenberger Deich","traeger":"Freie Hansestadt Bremen, Amt f\u00fcr Stra\u00dfen und Verkehr","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever \/Oberneuland","adresse":"Am Hodenberger Deich ","latitude":"53.0761974","longitude":"8.9561130","osm_ids":"206101397,26828445, 209326426","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"<a href='http:\/\/www.asv.bremen.de\/das_amt\/ansprechpartner-1963' title='Zur Webseite' target='_blank'>St\u00f6rungen und Sch\u00e4den<\/a>","beschreibung":"Der Osterholzer Deich geht vom Bultensee aus in den Hodenberger Deich \u00fcber. Die Strecke zieht sich von Osterholz bis nach Oberneuland. <br>Der Weg ist befestigt und f\u00fchrt an Wiesen und Pferdeweiden, H\u00f6fen und Wohnh\u00e4usern vorbei. Ein Oberneulander Bauernhof hat eine Milchtankstelle, bei der man frische Milch kaufen kann. Interessant sind die Reste des ehemaligen Torfhafens (\u201eDeichschlot\u201c), wo der Torf aus dem K\u00f6nigsmoor f\u00fcr die Bauern aus Osterholz und Oberneuland  mit K\u00e4hnen angelandet wurde (ca. 100 m s\u00fcdlich der Eisenbahnstrecke nach Hamburg, wo der Fleet deshalb stark ausgeweitet wurde).  <br>Auf dem Weg kann man am Wochenende in die Hodenberger Diele, jetzt \u201eWohnk\u00fcche\u201c, mit Biergarten einkehren. Etwas weiter in Richtung Lilienthal gibt es noch einen Grill mit Sitzb\u00e4nken. <br>Wer weiter will, kann entweder nach links in Richtung H\u00f6pken\u2019s Ruh abbiegen oder die Tour \u00fcber den Hollerdeich in Richtung Lilienthal fortsetzen.","hinweise":"Im Sommer muss man sich den Weg mit vielen Radfahrern und Inline-Skatern teilen - oder man f\u00e4hrt selbst Rad. - Voraussetzung: gut zu Fu\u00df bzw. mit dem Rad. - ","angebot":"Kein Angebot","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"Ja","toiletten":"Nur in der Gastst\u00e4tte, nur am Wochenende ge\u00f6ffnet.","bewirtung":"Hodenberger Diele, jetzt Wohnk\u00fcche, nur Fr., Sa., So. ge\u00f6ffnet. <a href='http:\/\/www.wohnkueche-landhaus.de\/' title='Zur Webseite (\u00d6ffnet neues Fenster)' target='_blank'>Zur Webseite<\/a>","beleuchtung":"Teilweise","grillen":"Nein","sport":"Keine Ger\u00e4te.","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Frau Br\u00fcssel,  Herr Massmann, M\u00e4nner-Trio, kombiniert von HK (1.12.2016)","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"Mit dem Auto bis zur Hodenberger Stra\u00dfe und dann zu Fu\u00df weiter. Mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln ist der Hodenberger Deich nicht zu erreichen. Selbst von den n\u00e4chstgelegenen Haltestellen, zum Beispiel \"Am Heiddamm\" (Buslinie 33\/34) oder \"H\u00f6pken\u00b4s Ruh\" sind es lange Anmarschwege. Von Osterholz aus ist die  Haltestelle \"Graub\u00fcndener Stra\u00dfe \" der Stra\u00dfenbahn Linie 1 am n\u00e4chsten. Von dort \u00fcber die Graub\u00fcndener Stra\u00dfe und Lausanner Star\u00dfe zum Bultenweg-Tunnel.","barrierefrei":"Der Weg ist asphaltiert","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Am Deich entlang an mehreren Pferdeweiden","geokoordinaten":"{ \"type\": \"LineString\", \"coordinates\": [[8.9496154,53.0847593],[8.9495158,53.0843504],[8.949442,53.0841439],[8.9493445,53.0840254],[8.9492806,53.0839043],[8.9492881,53.0838569],[8.949466,53.0835228],[8.9494271,53.0830139],[8.9493958,53.0827045],[8.9493435,53.0823385],[8.9492993,53.0820608],[8.9492482,53.0816332],[8.9492442,53.0815997],[8.9492118,53.0804618],[8.9492036,53.0799685],[8.9492049,53.0798886],[8.9492302,53.0798092],[8.9492915,53.0797029],[8.9493983,53.0796001],[8.9493983,53.0796001],[8.9496483,53.079512],[8.9498501,53.079399],[8.9499519,53.0793037],[8.9500577,53.0791084],[8.9501616,53.0789495],[8.950301,53.0788395],[8.9504868,53.0787518],[8.9506705,53.0787086],[8.9506705,53.0787086],[8.9510669,53.0786154],[8.9518501,53.0784111],[8.9524938,53.0782459],[8.9530791,53.0781738],[8.9538818,53.0781015],[8.9542531,53.0779846],[8.9547806,53.0777697],[8.9554459,53.0774636],[8.9555995,53.0773916],[8.9557401,53.0772019],[8.956113,53.0761974]]}","erreichbarkeit":"Mit dem Auto bis zur Hodenberger Stra\u00dfe und dann zu Fu\u00df weiter. Mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln ist der Hodenberger Deich nicht zu erreichen. Selbst von den n\u00e4chstgelegenen Haltestellen, zum Beispiel Am Heiddamm (Buslinie 33\/34) oder H\u00f6pken's Ruh (Buslin","spazieren_text":"Den Deich entlang","spazieren_geokoord":"Markieren","erstellungsdatum":"2017-03-07 10:29:06","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/20160622_165319.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"181","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Natur","name":"Krietes Wald","traeger":"Umweltbetrieb Bremen im Auftrag der <a href=\"http:\/\/www.haneg.de\/\" title=\"Zur Webseite\" target=\"_blank\">Hanseatischen Naturentwicklungs GmbH<\/a> ","plz":"28307","ort":"Bremen","ortsteil":"Osterholz","adresse":"Zwischen Hans-Bredow-Stra\u00dfe und Eisenbahnstrecke Kirchweyhe-Sagehorn, zwischen Julius-Faucher-Str. und Walter-Geerdes-Str.","latitude":"53.0505910","longitude":"8.9663737","osm_ids":"369165878","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"<a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Krietes_Wald_(Im_Holze)\" title=\"Zur Webseite\" target=\"_blank\">Wikipedia<\/a>","beschreibung":"Krietes Wald ist ein \u00f6kotop-\u00e4hnliches <a href='http:\/\/www.ffh-gebiete.info\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>FHH-Gebiet<\/a>, das aus Naturschutz- und Sicherheitsgr\u00fcnden gesperrt ist. In dem ehemaligen privaten Park des fr\u00fcheren Landguts Kriete lebt der <a href='https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Eremit_(K%C3%A4fer)' title='Zur Wikipedia-Seite' target='_blank'>Eremit<\/a>, ein K\u00e4fer, der auf der Roten Liste steht und sich von absterbenden B\u00e4umen  ern\u00e4hrt. Daher werden die B\u00e4ume nicht gepflegt und stellen ein Sicherheitsrisko dar. <br> Hinter dem Wald - ab Julius-Faucher-Stra\u00dfe - f\u00fchrt ein neuer 750 m langer Wanderweg (\"Hinter der alten Landwehr\") mit einem Baumlehrpfad bis zur Walter-Gerdes-Str. Der Baumlehrpfad umfa\u00dft z.Zt. 26 verschiedene Laubb\u00e4ume mit entsprechenden Infotafeln.<br>\r\nWeitere Informationen zur Entstehung finden Sie <a href=\"http:\/\/www.ortsamt-osterholz.bremen.de\/der_stadtteil_osterholz\/krietes_wald-2628\"title=\"Zur Webseite\" target=\"_blank\">hier<\/a>.","hinweise":"Das letzte Teilst\u00fcck des Weges wurde im Dezember 2016 fertiggestellt. Der Weser-Kurier hat am 16.1.2017 dar\u00fcber  <a href='http:\/\/www.weser-kurier.de\/bremen_artikel,-Wanderweg-durch-Krietes-Wald-ist-rund-_arid,1527626.html'title='Zur Webseite' target='_blank'>berichtet<\/a>.  ","angebot":"Baumlehrpfad mit Info-Tafeln zu B\u00e4umen, von der Sumpf-Eiche \u00fcber die Flatterulme bis zum Speierling, einem seltenen Wildobstbaum,  2 gro\u00dfen Schonungen mit ca. 2.000 Jungb\u00e4umen.","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"Ja (eine Bank)","toiletten":"Ja, im Weserpark und im Cafe del Sol","bewirtung":"Weserpark, <a href='https:\/\/www.cafedelsol.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Cafe del Sol<\/a> und  Dschungel-Cafe im Gartencenter Peters an der Walter-Geerdes-Str.","beleuchtung":"Nein","grillen":"Nein","sport":"Keine Ger\u00e4te","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Frau Br\u00fcssel, Herr Massmann, M\u00e4nner-Trio, kombiniert von HK (1.12.2016), aktualisiert, Link zum WK 31.1.2017 (HK)","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"Parkm\u00f6glichkeit auf der Julius-Faucher-Str. oder  Walter-Geerdes-Str. Mit der Stra\u00dfenbahn Linie 1 bis Haltestelle \"Werner-Steenken-Stra\u00dfe\" oder \"Weserpark\".","barrierefrei":"Verdichteter Belag","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Wanderweg und Baumlehrpfad am Wald entlang","geokoordinaten":"{ \"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [ [8.9610351, 53.0494298], [8.9615512, 53.0509883], [8.9616333, 53.0511531], [8.9617188, 53.0512568], [8.9617775, 53.0513581], [8.9636517, 53.0511038], [8.9636221, 53.0510182], [8.964496, 53.0509202], [8.9650806, 53.0508546], [8.9655096, 53.0508095], [8.9658949, 53.0508815], [8.9658886, 53.0509196], [8.9663449, 53.0514263], [8.9663287, 53.0515675], [8.96622, 53.0515856], [8.9662362, 53.0525124], [8.9662293, 53.0527456], [8.9662251, 53.0528855], [8.9662268, 53.0531446], [8.9664409, 53.0530808], [8.9665323, 53.0530433], [8.9665732, 53.0526269], [8.9666279, 53.0521761], [8.9666761, 53.0517198], [8.966733, 53.0511158], [8.9674931, 53.05114], [8.9679504, 53.051144], [8.9688526, 53.0518367], [8.9687847, 53.0528384], [8.9689719, 53.0529169], [8.9691647, 53.0529191], [8.969381, 53.0528357], [8.9695234, 53.0528184], [8.9697305, 53.0528389], [8.969848, 53.0525542], [8.9699711, 53.0525589], [8.969996, 53.0525616], [8.9700073, 53.0525634], [8.9700295, 53.0525223], [8.9697389, 53.0523016], [8.9694504, 53.0520894], [8.9688588, 53.0516631], [8.9680813, 53.0510777], [8.9677399, 53.0508207], [8.9675567, 53.0506818], [8.9674478, 53.0505922], [8.9651441, 53.0488571], [8.9642976, 53.0482319], [8.9636588, 53.047755], [8.9630891, 53.0473297], [8.9630061, 53.0473224], [8.9635907, 53.0477843], [8.9637571, 53.0479157], [8.9648085, 53.0487219], [8.9647442, 53.0488187], [8.9647442, 53.0489348], [8.9648418, 53.0490644], [8.9650357, 53.0490764], [8.965185, 53.0491075], [8.9652688, 53.0491735], [8.9655424, 53.0494412], [8.9658841, 53.0497048], [8.9668071, 53.0503194], [8.966823, 53.0503929], [8.9664984, 53.0504954], [8.9663907, 53.0505476], [8.9663328, 53.0505844], [8.9662973, 53.050615], [8.9661303, 53.0504983], [8.965637, 53.0501358], [8.9652309, 53.0497665], [8.9650942, 53.0495922], [8.9651163, 53.0494642], [8.9648839, 53.0492093], [8.9647744, 53.0490605], [8.9646878, 53.048949], [8.9643483, 53.048829], [8.9632422, 53.0479429], [8.9626668, 53.0475097], [8.9625181, 53.0475875], [8.9625426, 53.0476075], [8.9626443, 53.0476904], [8.963514, 53.0483586], [8.9636793, 53.0485059], [8.9642656, 53.0490261], [8.9638641, 53.0490763], [8.9636513, 53.0492131], [8.9634818, 53.0492298], [8.9632197, 53.0491568], [8.9610351, 53.0494298] ] }","erreichbarkeit":"Parkm\u00f6glichkeit ? Fahrplanauskunft: https:\/\/www.bsag.de\/de\/auskunft\/mobile-infos\/fahrplaner-die-vbn-app.html","spazieren_text":"Am Rand des Walds entlang, Baumlehrpfad","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 11:22:09","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/Krietes_Wald_Baum-Lehrpfad_4198.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"182","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Natur","name":"Osterholzer See","traeger":"","plz":"28307","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever       ","adresse":"Zwischen Hans-Bredow-Stra\u00dfe und A 27, zwischen Oyterdamm und Julius-Faucher-Stra\u00dfe","latitude":"53.05624025","longitude":"8.96652845601998","osm_ids":"23332643","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"","beschreibung":"Trotz seiner Lage an der Autobahn ist der Osterholzer See erstaunlich idyllisch. Allerdings braucht man f\u00fcr eine Wanderung um den See festes Schuhwerk, da der Weg nicht befestigt ist. Der Weg beginnt an der  Hans-Bredow-Stra\u00dfe (hinter der Br\u00fccke \u00fcber das Fleet) und f\u00fchrt Richtung Autobahn A 27 um das ehemalige Radio Bremen Gel\u00e4nde herum. Es gibt Angelstellen, auch f\u00fcr Kinder interessant.<br> An der Julius-Faucher-Str. kann man weiter zu dem neuen Wanderweg hinter Krietes Wald.","hinweise":"Kein Badesee. Nur ein  sch\u00f6ner Trampelpfad. An Werktagen etwas laut wegen der Autobahn.","angebot":"Angelstellen \u00fcber den <a href='http:\/\/www.sav-hemelingen.de\/index.php\/gewaesser\/osterholzer-see\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Sportanglerverein Hemelingen und Umgegend e.V.<\/a>","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"Nein","toiletten":"Im <a href='https:\/\/www.cafedelsol.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Cafe del Sol<\/a> und bei Burger King","bewirtung":"Im <a href='https:\/\/www.cafedelsol.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Cafe Del Sol<\/a>","beleuchtung":"Nein","grillen":"Nein","sport":"Keine Ger\u00e4te","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Frau Br\u00fcssel, M\u00e4nner-Trio, Herr Massmann, kombiniert von HK (1.121.2016)","verantwortlich":"","int_kommentar":"Ist es erlaubt, um den See zu laufen? Welche Rolle spielt der Hemelinger Angelverein? Darf da jeder angeln?","oepnv":"Mit der Stra\u00dfenbahn Linie 1 bis Haltestelle Tenever Stra\u00dfe.","barrierefrei":"Der Weg ist nicht befestigt.","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Wanderweg um den See von der Br\u00fccke \u00fcber das Fleet ","geokoordinaten":"{ \"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [ [8.9640056, 53.0565139], [8.9645507, 53.0568826], [8.9649198, 53.0570407], [8.9656369, 53.0572576], [8.9657321, 53.05734], [8.9659426, 53.0573782], [8.9659528, 53.0573979], [8.9659465, 53.0574271], [8.9659745, 53.0574308], [8.9660139, 53.0574359], [8.9660287, 53.0573908], [8.9660917, 53.0573367], [8.9661669, 53.0573002], [8.966221, 53.0572418], [8.9663938, 53.0570458], [8.9666404, 53.056635], [8.9666303, 53.0564868], [8.9666136, 53.0563861], [8.9666523, 53.0563109], [8.9668092, 53.056225], [8.9675404, 53.0558934], [8.9679984, 53.0557659], [8.9683327, 53.0556823], [8.9684363, 53.0556396], [8.9685948, 53.0555242], [8.9687107, 53.0553999], [8.9688336, 53.0551726], [8.9687972, 53.0551369], [8.9687355, 53.0550763], [8.9686164, 53.0550556], [8.9678884, 53.0552156], [8.9671363, 53.0553557], [8.9669489, 53.0553815], [8.966846, 53.0554731], [8.9667436, 53.0556631], [8.9662632, 53.0562555], [8.9660585, 53.0563251], [8.9645813, 53.0564053], [8.9641329, 53.0564271], [8.9640056, 53.0565139] ] }","erreichbarkeit":"Linie 1 Tenerver Stra\u00dfeFahrplanauskunft: https:\/\/www.bsag.de\/de\/auskunft\/mobile-infos\/fahrplaner-die-vbn-app.html","spazieren_text":"nur Trampelpfad","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 11:38:26","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/IMG_1166.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"183","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Architektur \/ Natur","name":"Friedhof Osterholz","traeger":"Umweltbetrieb Bremen ","plz":"28327","ort":"Bremen","ortsteil":"Ellener Feld","adresse":"Osterholzer Heerstra\u00dfe 32-34, weitere Eing\u00e4nge Am Hallacker, Roseliusallee und Westeingang am Ende des Steinmetzenweges  ","latitude":"53.0660963","longitude":"8.92001255234485","osm_ids":"4372539","kontakt_name":"","telefon":"0421 361 3184","fax":"","email":"","web":"<a href=http:\/\/www.umweltbetrieb-bremen.de\/sixcms\/detail.php?gsid=2572 'title='Zur Webseite' target='_blank'>Umweltbetrieb Bremen<\/a> ","beschreibung":"Der Osterholzer Friedhof ist nicht nur der gr\u00f6\u00dfte, sondern auch einer der bedeutendsten Friedh\u00f6fe in Bremen. Ein Friedhof ist immer ein Ort der Ruhe und Besinnung. Aber allein schon wegen seiner Gr\u00f6\u00dfe ist der Osterholzer Friedhof auch eine gr\u00fcne Oase. Zahlreiche B\u00e4ume, Pflanzen und Tiere sind hier zuhause und k\u00f6nnen beobachtet werden. Mit seinen Hecken und Alleen mit seltenen B\u00e4umen hat er einen park\u00e4hnlichen Charakter.  An den Teichen kann man Enten f\u00fcttern. Achitektur-Freunde interessieren sich eher f\u00fcr die langen \u00fcberdachten Wandelg\u00e4nge und die gro\u00dfe Kapelle mit zwei Seitenkapellen. <br>\r\nDer Osterholzer Friedhof wurde 1920 er\u00f6ffnet und ist eine zentrale Gedenkstelle f\u00fcr Kriegstote aus dem 1. und 2. Weltkrieg. Auch einige bekannte Bremer wie Carl Borgward oder Georg Ludwig Droste fanden hier ihre letzte Ruhest\u00e4tte. <br>\r\nWeitere Informationen zur Geschichte des Friedhofs finden Sie auf <a href='https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Osterholzer_Friedhof'title='Zur Webseite' target='_blank'>Wikipedia<\/a> ","hinweise":"Das Friedhofsgel\u00e4nde wird von den einen als  \"unsicherer\", von den anderen als herrlicher Ort empfunden. ","angebot":"Besucher erhalten bei der Verwaltung am Haupteingang eine kleine Brosch\u00fcre. Der Bremer Umweltbetrieb bietet gelegentlich <a href='http:\/\/www.umweltbetrieb-bremen.de\/sixcms\/detail.php?gsid=bremen204.c.2912.de 'title='Zur Webseite' target='_blank'>F\u00fchrungen<\/a> an. Auch die <a href='http:\/\/mobileage.ftb-esv.de\/bremen\/index.php?idOrt=274&cat=Kultur#details'title='Zur Webseite' target='_blank'>Image AG<\/a> und die <a href='http:\/\/mobileage.ftb-esv.de\/bremen\/index.php?idOrt=275&cat=Kultur#details'title='Zur Webseite' target='_blank'>Geschichtswerkstatt<\/a> bieten seit Jahren Spazierg\u00e4nge mit vielen Hinweisen an. Diese werden jeweils in der Presse angek\u00fcndigt.","oeffnungszeiten":"Schlie\u00dfzeiten:<br\/>\r\n16.01. - 28.\/29.02. um 18:00 Uhr<br\/>  01.03. - 31.03. um 18:30 Uhr (nach Umstellung zur Sommerzeit 19:30 Uhr)<br\/>\r\n28.03. - 15.04. um 20:00 Uhr<br\/>\r\n16.04. - 15.09. um 20:30 Uhr<br\/>\r\n16.09. - 30.09. um 20:00 Uhr<br\/>\r\n01.10. - 31.10. um 19:30 Uhr (nach Umstellung zur Winterzeit 18:30 Uhr) <br\/>\r\n01.11. - 24.11. um 18:00 Uhr<br\/>\r\n25.11. - 31.01. um 16:30 Uhr<br\/>\r\nDiese Schlie\u00dfzeiten gelten nur f\u00fcr den Haupteingang an der Osterholzer Heerstra\u00dfe. Die Eing\u00e4nge am Hallacker, Roseliusallee und Westeingang werden jeweils eine halbe Stunde vorher geschlossen. Aktuelle Schlie\u00dfzeiten finden Sie <a href=http:\/\/www.umweltbetrieb-bremen.de\/sixcms\/detail.php?gsid=2572 'title='Zur Webseite' target='_blank'>hier<\/a>","sitzmoeglichkeit":"Ja","toiletten":"Sowohl am Nord- wie am S\u00fcdeingang, sowie in dem Cafe (\"Osterholzer Kaffeest\u00fcbchen\")","bewirtung":"<a href=\" https:\/\/www.facebook.com\/Osterholzer-Kaffeest%C3%BCbchen-112492232180893\/ \" target=\"_blank\">Osterholzer Kaffeest\u00fcbchen<\/a>, Steinmetzenweg 4, 28309 Bremen, ge\u00f6ffnet Mo-Fr und So von 10.00 bis 18.00 Uhr, Samstags Ruhetag, Tel.: 43 500 88","beleuchtung":"Nur vorne","grillen":"Nein","sport":"Keine Ger\u00e4te","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Frau Br\u00fcssel, Herr Massmann, M\u00e4nner-Trio, kombiniert von HK (1.12.2016)","verantwortlich":"","int_kommentar":"Ist Enten-f\u00fcttern von der Verwaltung aus erlaubt? Wo darf Fahrrad-gefahren werden? In welchen Caf\u00e9s gibt es Toiletten, und d\u00fcrfen diese \"einfach so\" genutzt werden? Wo ist das Cafe Hermann K\u00f6hnen Stra\u00dfe","oepnv":"Mit der Stra\u00dfenbahn Linie 2  bis zur Haltestelle \"Osterholzer Friedhof\" oder den Buslinien 25,29,33\/34,36,37,38  zu den Haltestellen \"Osterholzer Friedhof\" bzw. \"Herrmann Koenen-Str.\"\r\n<br>Parkpl\u00e4tze befinden sich an der Osterholzer Heerstra\u00dfe, der Hermann-Koenen-Str. (Steinmetzenweg) und der Ludwig-Roselius-Allee.","barrierefrei":"Die Hauptwege sind gut begeh\/befahrbar, viele Grabfelder nicht.","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Bau- und Naturdenkmal und ein Ort der Ruhe","geokoordinaten":"{ \"type\":\"Polygon\", \"coordinates\":[ [ 8.9150094, 53.0686238 ], [ 8.9150331, 53.0688729 ], [ 8.9151692, 53.0690641 ], [ 8.9155275, 53.0693503 ], [ 8.9157667, 53.0695001 ], [ 8.9162699, 53.0697164 ], [ 8.9167555, 53.0702133 ], [ 8.9168737, 53.0705843 ], [ 8.9169537, 53.0706822 ], [ 8.9171744, 53.0705747 ], [ 8.9176649, 53.0705048 ], [ 8.9183121, 53.0705323 ], [ 8.9188598, 53.0706677 ], [ 8.9189898, 53.0707252 ], [ 8.9192242, 53.0707903 ], [ 8.9196823, 53.0710514 ], [ 8.9199517, 53.0712205 ], [ 8.9202737, 53.0714198 ], [ 8.9204941, 53.0715289 ], [ 8.9209856, 53.0717448 ], [ 8.9214662, 53.0719325 ], [ 8.9223076, 53.07224 ], [ 8.9227539, 53.0723534 ], [ 8.9230217, 53.0723875 ], [ 8.9231756, 53.0723777 ], [ 8.9232776, 53.0723318 ], [ 8.9233805, 53.0722193 ], [ 8.923437, 53.0720575 ], [ 8.9236295, 53.0713802 ], [ 8.9238668, 53.071441 ], [ 8.9240977, 53.0702073 ], [ 8.9241035, 53.0701722 ], [ 8.9242444, 53.0693207 ], [ 8.9243608, 53.068361 ], [ 8.9244967, 53.0671409 ], [ 8.9246886, 53.0659308 ], [ 8.9247168, 53.0659276 ], [ 8.9246769, 53.0655741 ], [ 8.9245717, 53.0642768 ], [ 8.92447, 53.0631937 ], [ 8.924428, 53.062701 ], [ 8.9243171, 53.0626926 ], [ 8.9235541, 53.0607264 ], [ 8.9234869, 53.0606817 ], [ 8.923429, 53.0606633 ], [ 8.9217703, 53.0605103 ], [ 8.9211072, 53.0600872 ], [ 8.9209819, 53.0600487 ], [ 8.9197509, 53.0598899 ], [ 8.9189262, 53.0597383 ], [ 8.9188155, 53.0600787 ], [ 8.9185703, 53.0600551 ], [ 8.9186717, 53.0597396 ], [ 8.9184585, 53.0597492 ], [ 8.9177495, 53.0597381 ], [ 8.9176314, 53.0598386 ], [ 8.9170865, 53.0600076 ], [ 8.9169665, 53.059972 ], [ 8.9169386, 53.0599471 ], [ 8.9167407, 53.0599486 ], [ 8.9167321, 53.0601543 ], [ 8.9167051, 53.0608027 ], [ 8.9164393, 53.0608105 ], [ 8.9163953, 53.0608115 ], [ 8.9159907, 53.0608203 ], [ 8.9159996, 53.0652119 ], [ 8.9159727, 53.0655478 ], [ 8.9158631, 53.0657749 ], [ 8.9156695, 53.0659289 ], [ 8.9154732, 53.0660352 ], [ 8.9152523, 53.0661574 ], [ 8.9151518, 53.0662367 ], [ 8.9150599, 53.0663638 ], [ 8.915013, 53.0665643 ], [ 8.9150094, 53.0686238 ] ] }","erreichbarkeit":"Fahrplanauskunft: https:\/\/www.bsag.de\/de\/auskunft\/mobile-infos\/fahrplaner-die-vbn-app.html","spazieren_text":"F\u00fchrungen der Image AG, der Geschichtswerkstatt und des Umweltbetriebs Bremen","spazieren_geokoord":"\u2022 Spazierweg auch um den Friedhof herum","erstellungsdatum":"2017-03-07 11:00:44","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/OsterholzerFriedhof_02.jpg\n","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"184","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Architektur \/ Natur","name":"Park des Klinikums Bremen-Ost","traeger":"Geno Nord, Klinikum Bremen-Ost","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Ellenerbrok-Schevemoor ","adresse":"Zwischen Osterholzer Landstra\u00dfe und Luzerner Stra\u00dfe sowie zwischen Z\u00fcricher Stra\u00dfe und Oewerweg","latitude":"53.06373285","longitude":"8.93749284971174","osm_ids":"23330990","kontakt_name":"","telefon":"(0421) 408 \u2013 0","fax":"","email":"info@Klinikum-Bremen-Ost.de","web":"<a href='https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Klinikum_Bremen-Ost'title='Zur Webseite' target='_blank'>Klinikum Bremen-Ost (Wikipedia)<\/a>","beschreibung":"Der Park des Klinikums Bremen-Ost bietet Gelegenheiten f\u00fcr Spazierg\u00e4nge. Auf dem Weg locken zahlreiche B\u00e4nke zum Verweilen ein. Neben einer Vogelvoliere lohnt es sich, die denkmalgesch\u00fctzten Fachwerkbauten zu betrachten. Sie sind meistens im Oberteil mit Fachwerk und teilweise im Schweizer Stil erbaut.<br> In der N\u00e4he der <a href='http:\/\/mobileage.ftb-esv.de\/bremen\/index.php?idOrt=226&cat=Kultur#details'title='Zur Webseite' target='_blank'>Kulturambulanz<\/a> erinnert das Mahnmal \"Irrstern\" an die Psychatrieopfer der NS-Zeit. Auf dem fr\u00fcheren Bauernhof wurde 1904 das St.-J\u00fcrgen-Asyl f\u00fcr Geistes- und Nervenkranke in Betrieb genommen. Heute stehen noch Geb\u00e4ude, in denen die \"Irren\" lebten, handwerklich t\u00e4tig waren oder - soweit m\u00f6glich - in der Landwirtschaft mitarbeiteten. Eine Dauerausstellung zur Geschichte der Psychiatrie erinnert an diese Zeit. <br>Das Krankenhausmuseum zeigt die Entwicklung der medizinischen Versorgung. Auf einer Finnbahn kann man joggen und sich sportlich bet\u00e4tigen und man kann sich im Cafe im Park  (fr\u00fcher das Bauernhaus der Familie Maas von 1834) oder der Cafeteria des Klinikums (links vom Haupteingang) st\u00e4rken.","hinweise":"","angebot":"<a href='http:\/\/www.bremen.de\/krankenhaus-museum-344343'title='Zur Webseite' target='_blank'>Krankenhaus-Museum<\/a> und Dauerausstellung zur Geschichte der Psychiatrie <br>\r\nIm Haus im Park gibt es zahlreiche  <a href='http:\/\/www.kulturambulanz.de\/kulturambulanz\/hausimpark.php'title='Zur Webseite' target='_blank'>kulturelle Veranstaltungen der Kulturambulanz <\/a>","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"Ja ","toiletten":"Ja","bewirtung":"Caf\u00e9 im Park, Cafeteria und Kiosk im Klinikum (Hauptgeb\u00e4ude)","beleuchtung":"Ja","grillen":"Nein","sport":" Finnbahn\/Nordic Walking","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Frau Br\u00fcssel, Herr Massmann, M\u00e4nner-Trio, Kombiniert von HK (1.12.2016)","verantwortlich":"","int_kommentar":"Wer darf die Lagerfeuerstelle nutzen? Ist es erlaubt, auf der Finnbahn auch Nordic Walking zu machen?","oepnv":"Mit dem Auto kann auf den Klinikparkpl\u00e4tzen geparkt werden (geb\u00fchrenpflichtig). Mit der Buslinie 25 an der Haltestelle \"Klinikum Bremen Ost\" aussteigen. Auch mit den Bussen 33, 34 und 37 gut erreichbar.","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Park\u00e4hnliches Gel\u00e4nde mit historischen Geb\u00e4uden, Spazierwegen und Sportm\u00f6glichkeiten, Cafe, Veranstaltungshaus u.a.m.","geokoordinaten":"{ \"type\":\"Polygon\", \"coordinates\":[ [ 8.9318689, 53.0623316 ], [ 8.9327532, 53.0647166 ], [ 8.9329194, 53.0651623 ], [ 8.9329407, 53.0652056 ], [ 8.9329651, 53.0652384 ], [ 8.9329914, 53.0652687 ], [ 8.9330604, 53.0653345 ], [ 8.93317, 53.0656385 ], [ 8.9331376, 53.0657343 ], [ 8.9332646, 53.0660693 ], [ 8.9338131, 53.0659993 ], [ 8.9337259, 53.0657477 ], [ 8.9338928, 53.0657522 ], [ 8.934319, 53.06592 ], [ 8.9345035, 53.0663453 ], [ 8.9350344, 53.066248 ], [ 8.9351762, 53.0662328 ], [ 8.9353936, 53.0662381 ], [ 8.9355328, 53.0662779 ], [ 8.935441, 53.0661829 ], [ 8.9355717, 53.0662023 ], [ 8.935631, 53.0662035 ], [ 8.9357542, 53.0662059 ], [ 8.9358734, 53.0662113 ], [ 8.9359352, 53.066214 ], [ 8.936113, 53.0662292 ], [ 8.9361803, 53.0662378 ], [ 8.9363125, 53.0662549 ], [ 8.9363539, 53.0662585 ], [ 8.9364644, 53.0662681 ], [ 8.9365037, 53.0662713 ], [ 8.9366274, 53.0662812 ], [ 8.9366494, 53.0662767 ], [ 8.9367191, 53.0662624 ], [ 8.9367668, 53.0662526 ], [ 8.9367758, 53.0662444 ], [ 8.9367897, 53.0662317 ], [ 8.9368737, 53.0662069 ], [ 8.9368974, 53.0662023 ], [ 8.9369131, 53.0661992 ], [ 8.9369802, 53.066186 ], [ 8.9370278, 53.0661776 ], [ 8.9371591, 53.0661545 ], [ 8.9371637, 53.0661537 ], [ 8.9372522, 53.066146 ], [ 8.9372951, 53.0661538 ], [ 8.9373316, 53.0661696 ], [ 8.9374147, 53.0663163 ], [ 8.9374543, 53.0663432 ], [ 8.9375183, 53.0663929 ], [ 8.9375892, 53.0664639 ], [ 8.9376058, 53.0664804 ], [ 8.9376647, 53.0665629 ], [ 8.9377364, 53.0666716 ], [ 8.9377709, 53.0667401 ], [ 8.9377981, 53.066765 ], [ 8.9378414, 53.066772 ], [ 8.937883, 53.0667719 ], [ 8.9379234, 53.0667764 ], [ 8.9379342, 53.0667777 ], [ 8.9381396, 53.0667187 ], [ 8.9385505, 53.0666007 ], [ 8.938765, 53.0665134 ], [ 8.938682, 53.066119 ], [ 8.9395249, 53.0660409 ], [ 8.9395125, 53.0659761 ], [ 8.9404892, 53.065883 ], [ 8.9406577, 53.0665781 ], [ 8.9425587, 53.0658676 ], [ 8.9426394, 53.0658374 ], [ 8.9427165, 53.0658086 ], [ 8.9431467, 53.0656246 ], [ 8.9428833, 53.0647065 ], [ 8.9428104, 53.0645015 ], [ 8.9423841, 53.0629642 ], [ 8.9418854, 53.061353 ], [ 8.9417826, 53.0610023 ], [ 8.9404904, 53.0612075 ], [ 8.9387174, 53.0616495 ], [ 8.9371695, 53.0621816 ], [ 8.9367702, 53.061756 ], [ 8.9364405, 53.0618673 ], [ 8.935944, 53.0620227 ], [ 8.9355028, 53.06213 ], [ 8.9350177, 53.0622203 ], [ 8.9348013, 53.0622601 ], [ 8.9341366, 53.0623281 ], [ 8.9340073, 53.0623365 ], [ 8.9337958, 53.0623429 ], [ 8.9335979, 53.0623428 ], [ 8.9335239, 53.0623435 ], [ 8.9333986, 53.0623423 ], [ 8.9332762, 53.0623422 ], [ 8.9331594, 53.0623378 ], [ 8.9330673, 53.0623366 ], [ 8.9329143, 53.0623293 ], [ 8.932793, 53.0623233 ], [ 8.9326792, 53.0623157 ], [ 8.9324391, 53.0622989 ], [ 8.9323165, 53.0622903 ], [ 8.9322498, 53.0622849 ], [ 8.9320741, 53.0622792 ], [ 8.9319585, 53.0622779 ], [ 8.9319436, 53.0622777 ], [ 8.9318689, 53.0623316 ] ] }","erreichbarkeit":"Mit dem Auto kann auf den Klinikparkpl\u00e4tzen geparkt werden (geb\u00fchrenpflichtig). Mit der Buslinie 25 an der Haltestelle \"Klinikum Bremen Ost\" aussteigen. Auch mit den Bussen Bus  33,34,37 erreichbar Fahrplanauskunft: https:\/\/www.bsag.de\/de\/auskunft\/mobile-","spazieren_text":"Spazierg\u00e4nge mit der Image AG http:\/\/bremen-osterholz.jimdo.com\/2016\/02\/23\/neue-touren-der-image-ag\/  ","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2018-01-16 11:49:37","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/800px-Klinikum_Bremen-Ost_Park-Haus_17&9.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"185","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Natur","name":"Wanderweg Osterholzer Feldmark ","traeger":"Umweltbetrieb Bremen im Auftrag der <a href=\"http:\/\/www.haneg.de\/\" title=\"Zur Webseite\" target=\"_blank\">Hanseatischen Naturentwicklungs GmbH<\/a> ","plz":"28307","ort":"Bremen","ortsteil":"Osterholz","adresse":"Zwischen Osterholzer Dorfstra\u00dfe und Eisenbahndamm sowie zwischen Ehlersdamm und Elisabeth-Selbert-Stra\u00dfe","latitude":"53.050991","longitude":"8.925748","osm_ids":"23580424, ","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"Zur Entstehung siehe die Seite des <a href='http:\/\/www.ortsamt-osterholz.bremen.de\/sixcms\/detail.php?gsid=bremen180.c.2630.de'title='Zur Webseite' target='_blank'>Ortsamts<\/a>","beschreibung":"Der Wanderweg f\u00fchrt durch die Osterholzer Feldmark, eine rund 250 Hektar gro\u00dfe, \u00fcberwiegend landwirtschaftlich und von Reiterh\u00f6fen genutzte Fl\u00e4che. <br>Der Weg hei\u00dft Berthold-Lindemann-Weg und beginnt an der Osterholzer Dorfstra\u00dfe (zwischen den Hausnummern 25 und 29).  Dort gibt es hinter dem Holter Fleet den Feldmark-Spielplatz und Streuobstwiesen.  In der Feldmark sieht man V\u00f6gel, Hasen und Kaninchen, manchmal auch Rehe. Es gibt auch eine Fledermaus-H\u00f6hle und links vom Wanderweg ein Biotop-Gew\u00e4sser (als Ausgleichsma\u00dfnahmen f\u00fcr den Bau der Elisabeth-Selbert-Stra\u00dfe angelegt).<br>Der Weg geht in S\u00fcdrichtung bis zum Jahrhunderte alten Grenzgraben (\"Osterholzer  Landwehr\") vor dem Eisenbahndamm. Dort f\u00fchrt ein Wirtschaftsweg weiter zur Elisabeth-Selbert-Stra\u00dfe. Bei N\u00e4sse kann dieser Wirtschaftsweg sehr matschig sein.","hinweise":"Der Weg l\u00e4sst sich erg\u00e4nzen zum Rundweg. Nachdem man den Wirtschaftsweg passiert hat, geht man in Nordrichtung entweder auf der Elisabeth-Selbert-Stra\u00dfe zur\u00fcck oder durch das kleine W\u00e4ldchen und das anschlie\u00dfende Kleingartengebiet (\"Stieglitz\") westlich von der Elisabeth-Selbert-Stra\u00dfe. Man erreicht schlie\u00dflich die Einm\u00fcndung der Osterholzer Dorfstra\u00dfe.<br>\r\n","angebot":"kein Angebot","oeffnungszeiten":"immer","sitzmoeglichkeit":"Ja","toiletten":"Nein","bewirtung":"<a href='http:\/\/www.t\u00f6rtchen-cafefeldmark.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Caf\u00e9 T\u00f6rtchen<\/a> (Osterholzer Dorfstra\u00dfe 38) mit eigener Konditorei. Ge\u00f6ffnet Fr-So 9 bis 19 Uhr.","beleuchtung":"Nein","grillen":"Nein","sport":"Keine Ger\u00e4te","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"Mit den Bus-Linien 33, 34 oder 37 bis zur Haltestelle \"An der K\u00e4menade\" oder \"Osterholzer Landstra\u00dfe\"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Wanderweg durch die Osterholzer Feldmark mit viel Natur","geokoordinaten":"{      \"type\": \"LineString\",     \"coordinates\": [  [8.9272283,53.0580611], [8.9271291,53.0576721], [8.9270678,53.0573642], [8.9270058,53.0572416], [8.9269172,53.0570996], [8.9266609,53.0562371], [8.9270703,53.0561650], [8.9271575,53.0561308], [8.9272104,53.0560796], [8.9272569,53.0560269], [8.9272736,53.0559905], [8.9267539,53.0546452], [8.9270832,53.0546065], [8.927078,53.054590], [8.926134,53.051739], [8.925748,53.050991], [8.925598,53.050359], [8.925254,53.049585], [8.925147,53.049159], [8.924696,53.047818], [8.924246,53.046476] ]  }","erreichbarkeit":"33,34,37 an der K\u00e4menade Fahrplanauskunft: https:\/\/www.bsag.de\/de\/auskunft\/mobile-infos\/fahrplaner-die-vbn-app.html","spazieren_text":"Keine Angebote oder Empfehlungen","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 11:49:08","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/20161210_111943.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"186","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Natur","name":"Blockdieksee","traeger":"Umweltbetrieb Bremen","plz":"28307","ort":"Bremen","ortsteil":"Blockdiek","adresse":"Zwischen A 27 und Bonner Stra\u00dfe","latitude":"53.07838785","longitude":"8.92581592691759","osm_ids":"3257589","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"<a href='http:\/\/www.umweltbetrieb-bremen.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Umweltbetrieb Bremen<\/a>","beschreibung":"Der Blockdiek-See ist ein langgezogenes Gew\u00e4sser, in einem kleinen Naherholungsgebiet zwischen dem Wohngebiet Blockdiek, der Autobahn A 27 und der Bezirkssportanlage. Man kann um den See herum spazieren gehen. Es gibt Angelstellen. B\u00e4nke auf der Strecke laden zum Ausruhen ein.  ","hinweise":"Kein Badesee!","angebot":"<a href='http:\/\/www.anglermap.de\/angeln\/gewaessersteckbrief_angelkarte.php?id=10933'title='Zur Webseite' target='_blank'>Angelstellen<\/a>, Trimmger\u00e4te","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"Ja","toiletten":"Nein","bewirtung":"Nein","beleuchtung":"Weg ja, sonst nicht.","grillen":"Nein","sport":"In der N\u00e4he des Sees, entlang der Stra\u00dfenbahnstrecke der Linie 1, gibt es ein paar Trimm-Ger\u00e4te","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"Parkm\u00f6glichkeiten in Blockdiek, zum Beispiel in der K\u00f6lner Stra\u00dfe. Mit der Stra\u00dfenbahn Linie 1 kommt man \u00fcber die Haltestellen Erkelenzer Stra\u00dfe schnell zum Gew\u00e4sser.","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Spazier- und Radweg um den See.","geokoordinaten":"{ \"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [ [8.9220549, 53.0780242], [8.922109, 53.078095], [8.9222141, 53.0781291], [8.9223647, 53.0781419], [8.9226323, 53.078208], [8.9229089, 53.078289], [8.9232316, 53.0783691], [8.9237146, 53.0785014], [8.9239715, 53.078565], [8.9242468, 53.0786022], [8.9247412, 53.0786373], [8.9256614, 53.0786675], [8.9273701, 53.0787143], [8.9288287, 53.0787594], [8.9299463, 53.078803], [8.9307561, 53.0788328], [8.9316343, 53.0788615], [8.93218, 53.0788838], [8.9324712, 53.0788927], [8.9329616, 53.0789155], [8.9334391, 53.0789355], [8.934096, 53.0789594], [8.9341014, 53.0789387], [8.934134, 53.0789036], [8.933992, 53.0788809], [8.9331769, 53.0787308], [8.9330115, 53.0786343], [8.9328639, 53.0785268], [8.9328211, 53.0784606], [8.9328208, 53.0784037], [8.9328581, 53.0783614], [8.9328009, 53.0783563], [8.9327455, 53.0783102], [8.9325684, 53.0783152], [8.9323868, 53.0783373], [8.9320093, 53.0783986], [8.931759, 53.0784381], [8.9312904, 53.07849], [8.9309441, 53.0784918], [8.9306513, 53.0784931], [8.9302302, 53.0784967], [8.9298262, 53.0784918], [8.9290258, 53.0784891], [8.9287239, 53.0784769], [8.9277211, 53.0784374], [8.9272172, 53.0784043], [8.9261904, 53.0783793], [8.9253113, 53.0783739], [8.9249881, 53.0783943], [8.9243834, 53.0783808], [8.9239668, 53.0783814], [8.9236136, 53.0783385], [8.9234453, 53.0783021], [8.9233239, 53.0782485], [8.923285, 53.0782094], [8.9232751, 53.0781335], [8.9232556, 53.0780672], [8.9232036, 53.0779824], [8.9231345, 53.0779185], [8.9230041, 53.0778567], [8.9227958, 53.0778157], [8.9225732, 53.0778391], [8.92237, 53.0778884], [8.9222591, 53.0779359], [8.9221396, 53.0779681], [8.9220549, 53.0780242] ] }","erreichbarkeit":"Parkm\u00f6glichkeiten in Blockdiek, zum Beispiel in der K\u00f6lner Stra\u00dfe. Mit der Stra\u00dfenbahn Linie 1 kommt man \u00fcber die Haltestellen Erkelenzer Stra\u00dfe schnell zum Gew\u00e4sser.  Fahrplanauskunft: https:\/\/www.bsag.de\/de\/auskunft\/mobile-infos\/fahrplaner-die-vbn-app.h","spazieren_text":"Keine Angebote oder Empfehlungen","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 10:32:30","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/20161218_123136.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"187","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Natur","name":"Bultensee","traeger":"Senator f\u00fcr Umwelt, Bau und Verkehr","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever","adresse":"Zwischen A 27 und Zum Behlingsee","latitude":"53.07368695","longitude":"8.96233896877028","osm_ids":"22965145","kontakt_name":"Britta Freiheit","telefon":"0421 361-89282","fax":"","email":"britta.freiheit@umwelt.bremen.de","web":"Weitere Informationen bei <a href='https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bultensee'title='Zur Webseite' target='_blank'>Wikipedia<\/a>und<a href='http:\/\/www.radiobremen.de\/wissen\/dossiers\/baden\/bultensee100.htmltitle='Zur Webseite' target='_blank'>Radio Bremen<\/a>","beschreibung":"Als einstige Sandentnahmequelle f\u00fcr die Verbreiterung der A27 um 1970 grenzt die westliche Seite des Baggersees h\u00f6rbar an die Autobahn. \u00dcberh\u00e4ngende Weidengeh\u00f6lze, Erlen und R\u00f6hricht tauchen das Ufergebiet rund um den See in erholsames Gr\u00fcn, ebenso wie die Wiesen und Felder in der Umgebung. Ein grobk\u00f6rniger Sandstrand sowie eine ausgedehnte Liegefl\u00e4che laden an der Nordseite des Bultensees zum Ausspannen ein.  <br> Der Spazierweg f\u00fchrt am See entlang in Richtung Tenever. Je nach Laufrichtung kann der Weg dann nach Tenever (mit Fu\u00dfg\u00e4ngerbr\u00fccke \u00fcber die A27) oder \u00fcber den Osterholzer Deich fortgesetzt werden.<br>Von einer Plattform am benachbarten und renaturierten Embser M\u00fchlengraben (an der Autobahn-Ostseite) kann man Natur beobachten. Es gibt Angelstellen und einen Badestrand mit einer DLRG-Station.","hinweise":"<a href='http:\/\/www.bauumwelt.bremen.de\/sixcms\/detail.php?gsid=bremen213.c.23513.de'title='Zur Webseite' target='_blank'>Hinweise zur Wasserqualit\u00e4t<\/a> - Weitere Informationen von <a href='http:\/\/www.radiobremen.de\/wissen\/dossiers\/baden\/bultensee100.html'title='Zur Webseite' target='_blank'>Radio Bremen<\/a>.","angebot":"TNU (Treffpunkt Natur & Umwelt e.V.), <a href='http:\/\/tnu-bremen.de\/projekte\/embser-muehlengraben\/beobachtungsplattform-bultensee'title='Zur Webseite' target='_blank'>Ausblickplattform und Beschilderung <\/a>, DLRG Station","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"Ja","toiletten":"Ja","bewirtung":"Kiosk  (nur zeitweise ge\u00f6ffnet)","beleuchtung":"Nein","grillen":"Ja","sport":"Netz f\u00fcr Beachball, Volleyball ","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"Parkm\u00f6glichkeiten am Bultenweg (von dort durch die Unterf\u00fchrung unter der A 27, dann nach rechts) oder am Ende der Neuwieder Stra\u00dfe (dann \u00fcber die Fu\u00dfg\u00e4ngerbr\u00fccke \u00fcber die A 27).  Eine direkte Anbindung an \u00f6ffentliche Verkehrsmittel gibt es nicht. Am ehesten mit der Linie 1, Haltestelle \"Neuwieder Stra\u00dfe\" oder \"Graub\u00fcndener Stra\u00dfe\"  zu erreichen.","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Spazierg\u00e4nge um den See mit einer Ausblick-Plattform, Baden und Angeln m\u00f6glich","geokoordinaten":"{ \"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [ [ 8.9600277, 53.0742866 ], [ 8.9600688, 53.0744678 ], [ 8.960118, 53.0746846 ], [ 8.9602605, 53.0748285 ], [ 8.9604789, 53.0749048 ], [ 8.9610336, 53.0749703 ], [ 8.9615486, 53.0750322 ], [ 8.9620206, 53.0750993 ], [ 8.9624927, 53.0751869 ], [ 8.9631082, 53.0752072 ], [ 8.9633152, 53.0751277 ], [ 8.9634052, 53.074837 ], [ 8.9634037, 53.0746267 ], [ 8.9635179, 53.0745124 ], [ 8.9636283, 53.0741822 ], [ 8.9636576, 53.0737971 ], [ 8.9637646, 53.0735768 ], [ 8.9639639, 53.0732137 ], [ 8.9639267, 53.0731325 ], [ 8.9639107, 53.0728461 ], [ 8.9636884, 53.0726867 ], [ 8.9629162, 53.0723459 ], [ 8.9627398, 53.0722548 ], [ 8.9626041, 53.0722365 ], [ 8.9624878, 53.0722776 ], [ 8.9624714, 53.0722857 ], [ 8.9623108, 53.0724269 ], [ 8.9619525, 53.0727859 ], [ 8.9615797, 53.0731541 ], [ 8.9611211, 53.0735364 ], [ 8.9608053, 53.0738446 ], [ 8.9603564, 53.0739857 ], [ 8.9600277, 53.0742866 ] ] }","erreichbarkeit":"Parkm\u00f6glichkeiten am Bultenweg oder an der Walliser Stra\u00dfe. Am besten zu Fu\u00df aus oder mit dem Fahrrad zu erreichen. Eine direkte Anbindung an \u00f6ffentliche Verkehrsmittel gibt es nicht. Am ehesten Linie 1 Neuwiederstr. Graub\u00fcndnerstr. Fahrplanauskunft: http","spazieren_text":"Rundweg um den See, TNU Natrerkundung","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 10:34:15","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/20160622_164810.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"188","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Natur","name":"Achterdieksee","traeger":"Senator f\u00fcr Umwelt, Bau und Verkehr","plz":"28355","ort":"Bremen","ortsteil":"Oberneuland","adresse":"zwischen A 27 und Ikensdamm (N\u00e4he Franz-Sch\u00fctte-Allee)","latitude":"53.0807255","longitude":"8.92064449620716","osm_ids":"5972908","kontakt_name":"Britta Freiheit","telefon":"0421 361-89282","fax":"","email":"britta.freiheit@umwelt.bremen.de","web":"<a href='http:\/\/www.bauumwelt.bremen.de\/sixcms\/detail.php?gsid=bremen213.c.23513.de'title='Zur Webseite' target='_blank'>Senator f\u00fcr Umwelt, Bau und Verkehr<\/a>","beschreibung":"Der Achterdieksee ist ein Baggersee und liegt an der Nahtstelle zwischen Blockdiek, Vahr und Oberneuland. Er ist ein Naherholungsgebiet mit Badestrand und einer DLRG Station. So zieht er vor allem im Sommer viele Besucher an. Eine Br\u00fccke trennt den Nichtschwimmerbereich vom \u00fcbrigen See. Da der See noch ziemlich naturnah ist, sind auch zahlreiche Tiere hier ans\u00e4ssig. <br>Neben dem Rundweg um den See (ca. 1,5 km) gibt es den wunderbaren Wander- und Radweg Ikensdamm nach Oberneuland (ca. 2 km).<br> Au\u00dferdem liegt das alte <a href='http:\/\/www.bsv-bremen.de\/schwimmen\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Achterdiek-Bad<\/a> mit Tennispl\u00e4tzen, Tennishalle und Restauration zwischen der Franz-Sch\u00fcttte-Allee und dem See.","hinweise":"<a href='http:\/\/www.bauumwelt.bremen.de\/sixcms\/detail.php?gsid=bremen213.c.23513.de'title='Zur Webseite' target='_blank'>Hinweise zur Wasserqualit\u00e4t<\/a> - Weitere Informationen von <a href='http:\/\/www.radiobremen.de\/wissen\/dossiers\/baden\/achterdieksee100.html'title='Zur Webseite' target='_blank'>Radio Bremen<\/a>","angebot":"Badestrand mit einer DLRG Station, Kiosk und Spielplatz","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"Ja","toiletten":"Ja","bewirtung":"Kiosk (nicht immer ge\u00f6ffnet), Restauration im <a href='http:\/\/www.bsv-bremen.de\/front_content.php?idart=62'title='Zur Webseite' target='_blank'>Achterdiek-Bad<\/a>","beleuchtung":"Nur Hauptweg","grillen":"Ja","sport":"Siehe <a href='http:\/\/www.bsv-bremen.de\/front_content.php?idart=62'title='Zur Webseite' target='_blank'>Achterdiek-Bad<\/a>","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"Parkm\u00f6glichkeiten in Blockdiek und von der Franz-Sch\u00fctte-Allee kommend 200 m hinter der A 27 nach rechts <br> Eine direkte Anbindung an \u00f6ffentliche Verkehrsmittel gibt es nicht. Am ehesten erreichbar mit der Linie 1 von der Haltestelle \"Kurt-Huber-Str.\" rechts in den Achterdiek  und links \u00fcber den Heinrich-Baden-Weg zur Fu\u00dfg\u00e4ngerunterf\u00fchrung unter der A 27 und  dann links zum See.","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Sch\u00f6ner Rundweg und  Badestrand","geokoordinaten":"{ \"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [ [8.9153476, 53.0803676], [8.9153652, 53.08046], [8.9154272, 53.0805287], [8.9155264, 53.0805685], [8.9156544, 53.0806074], [8.9161558, 53.0806608], [8.9164697, 53.0806942], [8.9168378, 53.0807284], [8.9172478, 53.0807931], [8.9172972, 53.080839], [8.9174214, 53.0808513], [8.9174632, 53.0807791], [8.9175411, 53.080755], [8.91788, 53.080689], [8.9179453, 53.0806763], [8.9181784, 53.0807226], [8.9183224, 53.0805995], [8.918468, 53.0805167], [8.9186814, 53.0804871], [8.9189076, 53.0805343], [8.9190458, 53.0806297], [8.9191789, 53.0807955], [8.9191656, 53.0809321], [8.919081, 53.0811584], [8.9190852, 53.0814111], [8.9191543, 53.0816125], [8.9192882, 53.081733], [8.9195388, 53.0818312], [8.9199431, 53.0819264], [8.9202285, 53.0819598], [8.9206645, 53.0820264], [8.9210292, 53.0819836], [8.9212512, 53.0819169], [8.9214664, 53.0817999], [8.9216297, 53.0817103], [8.9217558, 53.0815862], [8.9219008, 53.0813266], [8.9219616, 53.0811923], [8.9220913, 53.0809109], [8.9222056, 53.0806283], [8.9223927, 53.0805502], [8.9226464, 53.0803407], [8.9226464, 53.0801788], [8.922583, 53.0800359], [8.9224165, 53.0798978], [8.922258, 53.0797645], [8.9218616, 53.0795502], [8.9216396, 53.079474], [8.9213701, 53.0794502], [8.9209816, 53.0794216], [8.9203316, 53.0794264], [8.919737, 53.079474], [8.9194523, 53.0794828], [8.9191266, 53.0795359], [8.9186906, 53.079574], [8.9182387, 53.0796502], [8.9178564, 53.079712], [8.9176771, 53.0797928], [8.9174856, 53.0798311], [8.9173945, 53.0798628], [8.9172194, 53.0799238], [8.9168752, 53.0800312], [8.9165502, 53.0801074], [8.9162087, 53.0801682], [8.9161346, 53.0801798], [8.9159225, 53.0801695], [8.9158492, 53.0801774], [8.9157288, 53.0801905], [8.9155567, 53.0802376], [8.9154402, 53.0802835], [8.9153476, 53.0803676] ] }","erreichbarkeit":"Parkm\u00f6glichkeiten am Bultenweg oder an der Walliser Stra\u00dfe. Am besten zu Fu\u00df aus oder mit dem Fahrrad zu erreichen. Eine direkte Anbindung an \u00f6ffentliche Verkehrsmittel gibt es nicht","spazieren_text":"Rundweg um den See (? Minuten)","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2018-01-23 09:46:03","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/20161023_150804.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"189","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Architektur \/ Natur","name":"Historische Geb\u00e4ude und Park der Egestorff-Stiftung","traeger":"Egestorff-Stiftung-Altenheim","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever","adresse":"Stiftungsweg 2","latitude":"53.05973145","longitude":"8.95590625074427","osm_ids":"42977592 ","kontakt_name":"","telefon":"0421 42720","fax":"","email":"wehr@egestorff.de","web":"<a href='http:\/\/www.egestorff.de'title='Zur Webseite' target='_blank'>Egestorff Website<\/a>","beschreibung":"Die Egestorff-Stiftung ist ein Altersheim, das seit 1912 auf einem sehr sch\u00f6nen Parkgel\u00e4nde steht. Der Landschaftsgarten wurde schon ab 1840 errichtet; die Skulpturen sind aus dem 18. bis 20. Jh. Urspr\u00fcnglich war es ein Landgut, das \u00fcber Jahrhunderte Bremer B\u00fcrgermeistern  (z.B. von B\u00fcren) oder Ratsherren geh\u00f6rte. Daran erinnert das Herrenhaus von 1755. <br>Sehenswert sind mehrere Waldwege und der denkmal-gesch\u00fctzte Klinker-Geb\u00e4udekomplex von 1912mit Kirche und Festsaal. Dahinter gibt es auch einen gro\u00dfen alten Backofen und ein Wasser-Tretbecken. Im Innenhof, \"Rosenhof\" genannt, findet man Sandsteinfiguren des Bildhauers  <a href='https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Theophilus_Wilhelm_Frese' title='Theophilus Frese' target='_blank'>Theophilus Frese<\/a> von ca. 1750 und eine alte Sonnenuhr.","hinweise":"Das Gel\u00e4nde ist privat, der Park ist aber offen f\u00fcr Besucher.","angebot":"Seniorenwerkstatt in Haus Nr. 6 u.a. mit Malgruppe,T\u00f6pfergruppe, Musikgruppe und Kl\u00f6nschnackrunde. Die Gruppen sind offen f\u00fcr alle.  <br> \r\nF\u00fchrungen der Image AG und der <a href='https:\/\/bremen-osterholz.jimdo.com\/geschichtswerkstatt\/' title='Zur Webseite (\u00d6ffnet neues Fenster)' target='_blank'>Geschichtswerkstatt<\/a> ","oeffnungszeiten":"Je nach Angebot. Auskunft \u00fcber die Kontaktangaben.","sitzmoeglichkeit":"Ja","toiletten":"Auf Nachfrage","bewirtung":"Cafe","beleuchtung":"Teilweise","grillen":"Nein","sport":"Kneippbecken im Sommer (hinter dem Klinker-Hauptgeb\u00e4ude).","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"Bus 37  bis Haltstelle \"Egestorff-Stiftung\" ","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Sehr sch\u00f6nes Parkgel\u00e4nde mit einem Stiftungsweg mit Herrenhaus, Kirche und verschiedenen Angeboten","geokoordinaten":"{ \"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [ [8.956153,53.057665],[8.956057,53.057659],[8.956035,53.057594],[8.955338,53.057659],[8.955005,53.057704],[8.954190,53.057801],[8.953568,53.057859],[8.952624,53.057910],[8.952838,53.059110],[8.953031,53.059400],[8.953214,53.059477],[8.954061,53.061611],[8.954104,53.061682],[8.954158,53.061728],[8.954211,53.061740],[8.955177,53.061889],[8.956808,53.066344],[8.957022,53.066357],[8.957516,53.066421],[8.957924,53.066486],[8.958482,53.066621],[8.958814,53.066698],[8.959115,53.066763],[8.959351,53.066801],[8.959554,53.066808],[8.959361,53.065970],[8.959061,53.065338],[8.958889,53.065170],[8.958514,53.064223],[8.958299,53.064190],[8.958052,53.063397],[8.957452,53.061837],[8.957591,53.061818],[8.957001,53.060187],[8.956443,53.058400],[8.956186,53.057788],[8.956153,53.057665] ] }\r\n\r\n","erreichbarkeit":"Bus 37  bis Egestroffstiftung Fahrplanauskunft: https:\/\/www.bsag.de\/de\/auskunft\/mobile-infos\/fahrplaner-die-vbn-app.html","spazieren_text":"Keine Angebote oder Empfehlungen","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-20 15:18:02","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/PICT2907.JPG","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"190","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Architektur","name":"Pf\u00e4lzer Weg","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever","adresse":"Pf\u00e4lzer Weg","latitude":"53.0614665","longitude":"8.9606392","osm_ids":"8408786","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"","beschreibung":"Der Pf\u00e4lzer Weg wird vor allem Architektur-Interessierten gefallen. Er bietet auf der einen Seite einen Blick auf die Hochh\u00e4user Tenevers. Auf der anderen Seite des Weges gibt es viel Gr\u00fcn und einige interessante Geb\u00e4ude und Kunstwerke zu sehen. Der Spazierweg f\u00fchrt an zwei Kitas, zwei Schulen, dem Spielhaus und der Halle f\u00fcr Bewegung vorbei. Kinder freuen sich \u00fcber die attraktiven Spielger\u00e4te an beiden Seiten des Weges.<br>Wer gut zu Fu\u00df ist, kann in der Verl\u00e4ngerung des Pf\u00e4lzer Weges bis zur Osterholzer Heerstra\u00dfe wandern und dann den Spaziergang zum Beispiel nach rechts \u00fcber das Gel\u00e4nde der Egestorff-Stiftung fortsetzen. ","hinweise":"","angebot":"Angebote in der  <a href='http:\/\/www.stpetribremen.org\/fit%C2%B0point'title='Zur Webseite' target='_blank'>Halle der Bewegung<\/a>   sind f\u00fcr jedermann zug\u00e4nglich.","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"Ja","toiletten":"Keine \u00f6ffentlichen Toiletten","bewirtung":"","beleuchtung":"Weg ja, Spielpl\u00e4tze nicht","grillen":"Nein","sport":"Spiel- und Sportger\u00e4te entlang des Weges","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"Parkm\u00f6glichkeiten in den Seitenstra\u00dfen der Otto-Brenner-Allee zwischen der Neuwieder Stra\u00dfe und der Osterholzer Heerstra\u00dfe. Mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln mit der Stra\u00dfenbahn Linie 1 bis Neuwieder Stra\u00dfe oder bis Tenever Zentrum fahren. ","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Spazierweg mit zwei Spielpl\u00e4tzen","geokoordinaten":"{ \"type\": \"LineString\", \"coordinates\": [ [ 8.9578386, 53.0574412 ], [ 8.9578616, 53.0574893 ], [ 8.9578764, 53.0575401 ], [ 8.9580036, 53.0578598 ], [ 8.9582667, 53.0585972 ], [ 8.9583912, 53.0588032 ], [ 8.9585826, 53.0589851 ], [ 8.9586327, 53.059016 ], [ 8.958865, 53.0591325 ], [ 8.9589589, 53.0592402 ], [ 8.9590129, 53.0593042 ], [ 8.9593456, 53.0598436 ], [ 8.9595225, 53.0599541 ], [ 8.9596608, 53.060001 ], [ 8.9598154, 53.0600021 ], [ 8.959808, 53.0601197 ], [ 8.9597783, 53.0601956 ], [ 8.9597725, 53.0604011 ], [ 8.959798, 53.0605243 ], [ 8.9598259, 53.0606027 ], [ 8.9598809, 53.0606692 ], [ 8.9604814, 53.0611028 ], [ 8.9607113, 53.0613345 ], [ 8.9606392, 53.0614665 ], [ 8.9610598, 53.0623968 ], [ 8.9611846, 53.0627327 ], [ 8.9612705, 53.062964 ], [ 8.9614251, 53.0632515 ], [ 8.9614325, 53.0632653 ], [ 8.9615117, 53.0635051 ], [ 8.9615539, 53.0638935 ], [ 8.9614593, 53.0642128 ], [ 8.9612861, 53.0646786 ], [ 8.9611417, 53.0650438 ], [ 8.9610529, 53.0652788 ], [ 8.9610586, 53.0652945 ], [ 8.9612306, 53.0657659 ], [ 8.9615666, 53.066671 ], [ 8.9615818, 53.0667351 ] ] }","erreichbarkeit":"Parkm\u00f6glichkeiten in den Seitenstra\u00dfen der Otto-Brenner-Allee zwischen der Neuwieder Stra\u00dfe und der Osterholzer Heerstra\u00dfe. Mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln mit der Stra\u00dfenbahn Linie 1 bis Neuwieder Stra\u00dfe oder bis Tenever Zentrum fahren.  Fahrplanauskunf","spazieren_text":"Keine Angebote oder Empfehlungen","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 11:39:41","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/20161228_104443.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"191","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Architektur","name":"Focke-Wulf-Siedlung und Kleingartengebiet \"Stieglitz\"","traeger":"","plz":"28307","ort":"Bremen","ortsteil":"Osterholz","adresse":"Stieglitzstra\u00dfe, Kondorstra\u00dfe, Weihenstra\u00dfe und St\u00f6\u00dferstra\u00dfe","latitude":"53.0568761","longitude":"8.9184388","osm_ids":"22136129, 22136128, 22144820, 22144822","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"wolfgang-kuzyk@nord-com.net","web":" <a href='http:\/\/www.siedler.page4.com\/62.html'title='Zur Webseite' target='_blank'>Siedlerverein<\/a>","beschreibung":"Die Siedlung f\u00fcr Mitarbiter des ehemaligen Flugzeugwerks \"Focke-Wulf\" aus den 30er Jahren umfasst vier Stra\u00dfen mit alter Bausubstanz, benannt nach den Bremer Vorkriegs-Flugzeugtypen Stieglitz, Kondor, Weihe und St\u00f6\u00dfer. Den Namen Stieglitz tr\u00e4gt auch ein angrenzendes Kleingartengebiet. Neben den \u00fcblichen Eindr\u00fccken eines Kleingartengebietes gibt es dort ein Feuchtbiotop mit B\u00e4nken zum Ausruhen. <br>In der N\u00e4he befindet sich auch das Eisenbahnausbesserungswerk von 1914, in dem im 2. Weltkrieg die beschossenen Lokomotiven und Waggons repariert wurden.  Mehr als die H\u00e4lfte des Betriebsgel\u00e4ndes geh\u00f6rt heute zum Daimler-Konzern und wird heute u.a. f\u00fcr den tausendfachen Abtransport der hier produzierten PKWs mit der Deutschen Bahn genutzt.","hinweise":"","angebot":"<a href='http:\/\/www.siedler.page4.com\/62.html'title='Zur Webseite' target='_blank'>Angebote des Siedlervereins<\/a>  und des <a href='http:\/\/kgv-stieglitz.de\/index.htm'title='Zur Webseite' target='_blank'>Kleingartenvereins<\/a>","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"B\u00e4nke gibt es im Kleing\u00e4rtnerverein Gartenfreunde \u201eStieglitz\u201d beim Feuchtbiotop. ","toiletten":"Nein","bewirtung":"Indisches Restaurant \"Taj Mahal\" an der Osterholzer Heerstra\u00dfe und beim Friedhof das <a href=\" https:\/\/www.facebook.com\/Osterholzer-Kaffeest%C3%BCbchen-112492232180893\/ \" target=\"_blank\">Osterholzer Kaffeest\u00fcbchen<\/a>","beleuchtung":"Teilweise","grillen":"Nein","sport":"Einige Spielger\u00e4te im Wohngebiet","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"Parkm\u00f6glichkeiten im Wohngebiet und am Rande des Kleingartengebiets. Mit den Buslinien 33, 34 oder 37 k\u00f6nnen Sie bis zur Haltestelle \"An der K\u00e4menade\" fahren und dann zu Fu\u00df \u00fcber die Elisabeth-Selbert-Stra\u00dfe das Kleingartengebiet bzw. \u00fcber die Dorfstra\u00dfe die Siedlung erreichen.","barrierefrei":"Ja","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Siedlung des ehemaligen Flugzeugwerks mit alter Bausubstanz","geokoordinaten":"{ \"type\": \"LineString\", \"coordinates\": [ [8.9165585,53.0562917], [8.9167916,53.0570537], [8.9171497,53.0582241], [8.9171497,53.0582241], [8.9176868,53.0581691], [8.9182155,53.0581354], [8.9184388,53.0568761], [8.9184338,53.0567901], [8.9183103,53.0560043], [8.9182646,53.0558522], [8.9183103,53.0560043], [8.9184338,53.0567901], [8.9184388,53.0568761], [8.9182155,53.0581354], [8.9197268,53.0581951], [8.9199255,53.0588205], [8.9199619,53.0589312], [8.9199972,53.0595102], [8.9200009,53.0595822], [8.9199972,53.0595102], [8.9199619,53.0589312], [8.9199255,53.0588205], [8.9197268,53.0581951], [8.9196404,53.057613], [8.919763,53.0568069], [8.9198083,53.0567665], [8.9199045,53.056754], [8.9200851,53.0567612], [8.9202131,53.0567272], [8.9202744,53.0566787], [8.9203046,53.0565991], [8.9203237,53.0565129], [8.920389,53.0553716] ] }","erreichbarkeit":"Parkm\u00f6glichkeiten in der Elisabeth-Selbert-Stra\u00dfe. Mit den Buslinien 33, 34 oder 37 k\u00f6nnen Sie bis zur Haltestelle \"An der K\u00e4menade\" fahren und dann zu Fu\u00df \u00fcber die Elisabeth-Selbert-Stra\u00dfe das Kleingartengebiet erreichen. Fahrplanauskunft: https:\/\/www.bs","spazieren_text":"Keine Angebote oder Empfehlungen","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2018-01-16 11:46:10","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/20161221_110616.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"192","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Natur","name":"Kinderbauernhof Tenever","traeger":"St. Petri ","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever","adresse":"Am Osterholzer Deich 14","latitude":"53.07378615","longitude":"8.95777868552698","osm_ids":"34118219","kontakt_name":"","telefon":"0421 95 96 120 ","fax":"","email":"teneverfarm@stpetribremen.de","web":"<a href='http:\/\/stpetribremen.org\/kinderbauernhof-tenever'title='Zur Webseite' target='_blank'>Kinderbauernhof Tenever<\/a>","beschreibung":"Der Kinderbauernhof Tenever ist ein Ort f\u00fcr einen Ausflug mit Kindern und Enkeln. Nicht nur der Ausbildungsbauernhof ist f\u00fcr Kinder sehr attraktiv. Auch der Fu\u00dfweg dorthin \u00fcber den Osterholzer Deich ist ein sch\u00f6ner Spazierweg. Er f\u00fchrt u.a. vorbei an den Interkulturellen G\u00e4rten, in denen Bewohner Tenevers mit Migrationshintergrund ihre Kleing\u00e4rten nach ihren eigenen Regeln gestalten.  ","hinweise":" Man muss gut zu Fu\u00df sein.","angebot":"Kennenlernen verschiedener Tiere,  Anbau von Gem\u00fcse, Kr\u00e4utern und Blumen. Zahlreiche Veranstaltungen f\u00fcr die ganze Familie, wie Familiensonntage, Backtage, Stockbrot backen, Ferienprogramme. Verleih von Spiel- und Sportger\u00e4ten. Raumvermietung f\u00fcr Kindergeburtstage.","oeffnungszeiten":"Am Samstag, Sonntag und an Feiertagen (wie dem 1. Mai) ist der Hof momentan leider geschlossen. An diesen Tagen k\u00f6nnen auch keine Vermietungen stattfinden.<br>\r\n\r\nGe\u00f6ffnet haben wir aber: Mo. und Di. 10.00 - 16.30 Uhr Mi.- Fr. 09.00 - 17.00 Uhr<br>\r\n\r\nSamstag und Sonntag ist zur Zeit geschlossen.<br>\r\n\r\nAktuelle \u00d6ffnungszeiten finden Sie <a href='http:\/\/stpetribremen.org\/kinderbauernhof-tenever'title='Zur Webseite' target='_blank'>hier<\/a>\r\n","sitzmoeglichkeit":"Ja","toiletten":"Ja","bewirtung":"Nein","beleuchtung":"Ja ","grillen":"Ja","sport":"Verleih von Spiel- und Sportger\u00e4ten.","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Homepage u.a.","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"Mit dem Auto bis Bultenweg. Hier gibt es begrenzte Parkm\u00f6glichkeiten. Dann weiter zu Fu\u00df am gro\u00dfen Pumpweg vorbei bis zum Kinderbauernhof. Alternativ kann man bis zum Ende der Neuwieder Stra\u00dfe fahren und von dort zu Fu\u00df zum Kinderbauernhof laufen.<br>Mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln ist dieser sch\u00f6ne Ort schwer zu erreichen. Am ehesten mit der Stra\u00dfenbahn Linie 1 bis Haltstelle \"Neuwiederstra\u00dfe\" und dann ca. 15 Min. Fu\u00dfweg. ","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Kinderfarm mit vielen Kleintieren und Spielm\u00f6glichkeiten","geokoordinaten":"{ \"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [ [ 8.9570161, 53.0742876 ], [ 8.9572335, 53.074395 ], [ 8.9573877, 53.0744488 ], [ 8.9574434, 53.0744372 ], [ 8.9576271, 53.0742939 ], [ 8.9577568, 53.0742403 ], [ 8.958129, 53.0739962 ], [ 8.9584955, 53.0735761 ], [ 8.9574672, 53.0732999 ], [ 8.9570161, 53.0742876 ] ] }","erreichbarkeit":"Mit dem Auto \u00fcber den Bultenweg. Hier gibt es begrenzte Parkm\u00f6glichkeiten. Dann weiter zu Fu\u00df bis zum Kinderbauernhof. Mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln schwer zu erreichen: Linie 1  bis Neuwiederstr.+ 15 Min. Fu\u00dfweg Fahrplanauskunft: https:\/\/www.bsag.de\/d","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-06 18:01:55","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/20161228_110136.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"193","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Natur","name":"Gr\u00fcnanlagen und Kleingartengebiet am Westrand von  Blockdiek","traeger":"","plz":"28327","ort":"Bremen","ortsteil":"Blockdiek","adresse":"","latitude":"53.0737972","longitude":"8.9322508","osm_ids":"1128538","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"<a href='https:\/\/www.bremen.de\/gruenanlagen-blockdiek-30042761'title='Zur Webseite' target='_blank'>Gr\u00fcnanlagen Blockdiek<\/a>","beschreibung":"Die Wanderwege dieser Gr\u00fcnanlage am Westrand von Blockdiek werden von Wasserwegen durchzogen. Die kleine W\u00fcmme ist der Grenzgraben zum Wilhelm-Busch-Viertel. Sie laden zum Spazierengehen und Wohlf\u00fchlen ein. Vorbei an einem kleinen Teich und Spielpl\u00e4tzen bieten gro\u00dfz\u00fcgige Rasenfl\u00e4chen im Sommer viel Platz zum Sonnenbaden. Im Winter haben die Kleinen auf dem Rodelberg genug Platz um herumzutollen. F\u00fcr zahlreiche weitere Freizeitaktivit\u00e4ten schlie\u00dft sich an der M\u00fchlheimer Stra\u00dfe die gro\u00dfe Bezirkssportanlage an.","hinweise":"","angebot":"Kein Angebot","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"Ja","toiletten":"Nein","bewirtung":"","beleuchtung":"Teilweise","grillen":"Nein","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"13 Hektar Raum f\u00fcr Erholung, zum Spielen und Wandern","geokoordinaten":"{ \"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [ [8.925362,53.075555], [8.926971,53.075968], [8.924997,53.076058], [8.923602,53.077192], [8.923645,53.078159], [8.924782,53.078185], [8.925083,53.078262], [8.927743,53.078262], [8.927979,53.078301], [8.931606,53.078288], [8.931735,53.078121], [8.932850,53.078095], [8.933966,53.077373], [8.934374,53.076935], [8.934932,53.076032], [8.935554,53.074563], [8.932271,53.073841], [8.931241,53.073673], [8.929825,53.073622], [8.929610,53.073763], [8.929074,53.073441], [8.928816,53.073183], [8.930318,53.072913], [8.931928,53.072835], [8.932464,53.073054], [8.933859,53.073080], [8.933923,53.073415], [8.935232,53.073467], [8.935575,53.073763], [8.936262,53.073854], [8.936777,53.074821], [8.935704,53.074640], [8.935082,53.076071], [8.934546,53.076947], [8.934224,53.077373], [8.934159,53.077476], [8.933086,53.078365], [8.933687,53.078649], [8.934438,53.078804], [8.934395,53.079049], [8.923709,53.078752], [8.923087,53.078739], [8.922808,53.078520], [8.921542,53.078082], [8.921864,53.077953], [8.921864,53.077837], [8.923302,53.077180], [8.923881,53.076767], [8.925018,53.075762], [8.925254,53.075736], [8.925383,53.075542]] }","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2018-01-16 11:49:12","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/20160623_113122.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"194","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Architektur \/ Natur","name":"Osterholzer Dorfstra\u00dfe","traeger":"Freie Hansestadt Bremen, Amt f\u00fcr Stra\u00dfen und Verkehr ","plz":"28307","ort":"Bremen","ortsteil":"Osterholz","adresse":"Zwischen Stieglitzstra\u00dfe und Ehlersdamm parallel zur Osterholzer Heerstra\u00dfe","latitude":"53.058007","longitude":"8.932314","osm_ids":"22136147, 22136157, 22144825, 22144826, 22152709, 37713609, 177557155, 262308256, 300993818, 332355930, 2893242, 218549469","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"<a href='http:\/\/www.asv.bremen.de\/das_amt\/ansprechpartner-1963'title='Zur Webseite' target='_blank'>Amt f\u00fcr Stra\u00dfen und Verkehr<\/a>","beschreibung":"Zahlreiche B\u00e4ume s\u00e4umen die Stra\u00dfe, die man am besten zu Fu\u00df oder per Rad erkundet (f\u00fcr Autos nicht durchgehend befahrbar). Hier begegnen einem Reiter und Kutschen und man h\u00f6rt V\u00f6gel singen. <br>Sehenswert sind vor allem die alten Bauernh\u00e4user des fr\u00fcheren Dorfes Osterholz. 1181 wurden hier holl\u00e4ndische Siedler auf 12 Hofstellen angesiedelt. Einige Hofgeb\u00e4ude aus dem 18. und 19. Jahrhundert sind heute noch erhalten. Man findet die jeweilige Inschrift \u00fcber der \"Groten D\u00f6r\". Denkmalgesch\u00fctzt ist der J\u00fcrgenshof (Hausnummer 29) mit Scheune von 1755 und der 1812  - 1815 angelegten Kastanienallee zur Zeit Napoleons begonnenen Heerstra\u00dfe.  Bauhistorisch bedeutend sind au\u00dferdem die Hausnummern 45, 65 (Aumund-Kopp-Hof), 73 (Lachmundshof von 1755) und 95 (Schimmelhof). Auf dem Wendtshof (83) nisten manchmal St\u00f6rche.<br> N\u00f6rdlich vom Schimmelhof befindet sich das sehr gepflegte Kleingartengebiet Gartenfreunde Osterholz. ","hinweise":"Zwischen den Hausnummern 25 und 29 f\u00fchrt der Berthold-Lindemann-Weg in die Osterholzer Feldmark.","angebot":"Beim <a href='http:\/\/www.schimmelhof.net\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Schimmelhof<\/a> und <a href='http:\/\/www.fahrsportzentrumnord.de'title='Zur Webseite' target='_blank'>Wendtshof<\/a> gibt es Pferde und Reitsport. Der Wendtshof bietet au\u00dferdem Fahrunterricht f\u00fcr Pferdekutschen an.  Die <a href='https:\/\/partyraum-schimmelhof.jimdo.com\/%C3%BCbers-gasthaus\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Gastst\u00e4tte Schimmelhof<\/a>  ist nicht st\u00e4ndig ge\u00f6ffnet, bietet aber Partyr\u00e4ume f\u00fcr Feiern.","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"Ja","toiletten":"Keine \u00f6ffentlichen Toiletten.","bewirtung":"<a href='http:\/\/www.t\u00f6rtchen-cafefeldmark.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Caf\u00e9 T\u00f6rtchen<\/a> (Hausnummer 38) mit eigener Konditorei. Ge\u00f6ffnet Fr-So 9 bis 19 Uhr.","beleuchtung":"Ja","grillen":"Nein","sport":"Spielger\u00e4te an mehreren Stellen, Reitm\u00f6glichkeit","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":" Frau Br\u00fcssel, Herr Massman, M\u00e4nner-Trio, kombiniert von HK 1.12.2016","verantwortlich":"","int_kommentar":"Links m\u00fcssen noch eingearbeitet werden (2.12.2016)","oepnv":"Mit dem Auto ist die Osterholzer Dorfstra\u00dfe \u00fcber den Ehlersdamm oder die Elisabeth-Selbert-Stra\u00dfe erreichbar. Mit den Buslinien 33, 34 oder 37 k\u00f6nnen Sie bis zur Haltestelle Elisabeth-Selbert Stra\u00dfe fahren und dann in ca. 3 Minuten zu Fu\u00df zur Dorfstra\u00dfe kommen.","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Sch\u00f6ne Allee mit alten Fachwerkh\u00e4usern","geokoordinaten":"{\"type\":\"LineString\",\"coordinates\":[[8.947978,53.055505],[8.946390,53.055196],[8.945661,53.055144],[8.944459,53.055221],[8.943386,53.055247],[8.941455,53.055712],[8.939695,53.056124],[8.938150,53.056485],[8.936863,53.056872],[8.936262,53.057104],[8.934116,53.057827],[8.933215,53.057981],[8.932099,53.057956],[8.930297,53.057698],[8.927894,53.058059],[8.926134,53.058239],[8.924031,53.058291],[8.922358,53.058368],[8.921456,53.058626],[8.921242,53.059477]]}","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 11:37:20","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/20160623_120142_cut.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"195","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Architektur","name":"Kuhkampsiedlung","traeger":"","plz":"28307","ort":"Bremen","ortsteil":"Osterholz","adresse":"Zwischen Weserpark und Feldmark","latitude":"53.0481830","longitude":"8.9502346","osm_ids":"323961087","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"<a href='http:\/\/kuhkamp.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Siedlergemeinschaft Kuhkamp e.V.<\/a> (Stand 2014!)","beschreibung":"Zwischen Osterholzer Feldmark und Weserpark liegt die Kuhkampsiedlung. Wer gerne H\u00e4user und G\u00e4rten anschaut und vielleicht nach Inspirationen f\u00fcr eigene Projekte sucht, wird hier gerne spazierengehen. Man findet eine interessante Siedlungsstruktur mit H\u00e4usern aus der Zeit vor und nach dem 2. Weltkrieg, teilweise gruppiert um halboffene Innenh\u00f6fe.<br> Vom Ehlersdamm aus hat man einen sch\u00f6nen Blick auf die Osterholzer Feldmark.","hinweise":" Der Weserpark ist nicht weit. \u00dcber eine Unterf\u00fchrung am Ende der V\u00f6lkerser Stra\u00dfe ist er fu\u00dfl\u00e4ufig am besten  erreichbar.","angebot":"Im August findet das traditionelle Lampionfest auf der Kuhkampwiese statt, siehe <a href='http:\/\/kuhkamp.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Siedlergemeinschaft Kuhkamp e.V.<\/a> (Stand 2014!)","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"Ja","toiletten":"Keine \u00f6ffentlichen Toiletten","bewirtung":"Am Rande der Siedlung: Im Schimmelhof und im B\u00fcrgerhaus Mahndorf","beleuchtung":"Nein","grillen":"","sport":"Es gibt zwei Spielpl\u00e4tze: Am Ende der Posthauser Stra\u00dfe (westlich von Hornbach) und Am gro\u00dfen Kuhkamp\/Neue Heimat ","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"entf\u00e4llt","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann, Frau Br\u00fcssel, Herr Massmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"Mit dem Auto ist die Kuhkampsiedlung \u00fcber die Osterholzer Heerstra\u00dfe (Heiligenbergstra\u00dfe) oder den Ehlersdamm (Am gro\u00dfen Kuhkamp oder Sudwalder Stra\u00dfe) zu erreichen. Mit der Buslinie 37 Richtung Sebaldsbr\u00fcck\/Bhf. Mahndorf fahren Sie bis zur Haltstelle \"Am Gro\u00dfen Kuhkamp\".","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Siedlungsh\u00e4user von vor und nach dem 2. Weltkrieg.                  ","geokoordinaten":"{ \"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [[8.9446509, 53.0443745], [8.9454297, 53.0442739], [8.9461763, 53.0463716], [8.9461925, 53.0464153], [8.9470290, 53.0486758], [8.9470524, 53.0487391], [8.9481345, 53.0516195], [8.9481449, 53.0516471], [8.9481614, 53.0516940], [8.9488161, 53.0535634], [8.9495126, 53.0535571], [8.9518448, 53.0533863], [8.9519615, 53.0533786], [8.9525515, 53.0533396], [8.9532407, 53.0533126], [8.9534422, 53.0534128], [8.9538051, 53.0534137], [8.9539067, 53.0534686], [8.9543507, 53.0535838], [8.9543362, 53.0536117], [8.9548108, 53.0536745], [8.9548734, 53.0536972], [8.9551299, 53.0535328], [8.9552246, 53.0534721], [8.9562296, 53.0533236], [8.9554518, 53.0512483], [8.9534002, 53.0457736], [8.9524795, 53.0454656], [8.9519022, 53.0451735], [8.9507114, 53.0444477], [8.9502619, 53.0442841], [8.9500996, 53.0442210], [8.9486555, 53.0437236], [8.9467549, 53.0433818], [8.9464384, 53.0434256], [8.9451972, 53.0434969], [8.9451328, 53.0433339], [8.9449319, 53.0433362], [8.9451079, 53.0427735], [8.9442698, 53.0426689], [8.9442395, 53.0428635], [8.9442395, 53.0430618], [8.9442819, 53.0433274], [8.9443939, 53.0435784], [8.9446509, 53.0443745] ] }","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 09:40:24","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/thumbs\/Platz mit Gedenkstein.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"196","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"AMeB Begegnungsst\u00e4tte am Siek","traeger":"AWO ","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Am Siek 43","latitude":"53.06322","longitude":"8.94326","osm_ids":"","kontakt_name":"Marina Neves Da Silve","telefon":"0421 - 42 07 50","fax":"","email":"ameb_08@web.de","web":" <a href='https:\/\/www.aktive-menschen-bremen.de\/startseite\/am-siek\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>AMeB Begegnungsst\u00e4tte am Siek<\/a>","beschreibung":"Die Begegnungsst\u00e4tte ist ein Nachbarschaftstreff mit Tradition. <p>\r\nAngebot: Jeden Dienstag von 15 bis 17 Uhr ist Programmtag mit Kaffee und Kuchen. Hier k\u00fcmmern sich ehrenamtliche Helferinnen und Helfer um die Besucher. Es gibt ein wechselndes Programm aus Vortr\u00e4gen, Quiz oder Bingo, Ged\u00e4chtnistraining oder auch gemeinsames Essen oder Feiern. <br>An anderen Tagen finden Gymnastikkurse oder Volkstanz statt. <br>Es gibt eine Skatgruppe und eine Gruppe, die Brett\u2014und W\u00fcrfelspiele macht.<br>\r\nDas aktuelle Programm finden Sie  <a href='https:\/\/www.aktive-menschen-bremen.de\/startseite\/am-siek\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>hier<\/a>.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"B\u00fcro:<br\/>\r\nDienstag 14.00 Uhr bis 17.00 Uhr,<br\/>\r\nMittwoch 9.30 Uhr bis 13.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Begegnungsst\u00e4tte, Nachbarschaftstreff, Kaffee und Kuchen, Vortr\u00e4ge, Spielen, Ged\u00e4chtnistraining, Essen, FeiernGymnastik, Lesungen, Treffpunkt","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader, Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 14:09:35","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"30195488","veranstaltungsort":"AWO Begegnungsst\u00e4tte Osterholz I (AMeB)"},{"idOrt":"197","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"AMeB Begegnungsst\u00e4tte Sudwalder Stra\u00dfe","traeger":"AWO ","plz":"28307","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Sudwalder Stra\u00dfe 51","latitude":"53.05466","longitude":"8.95243","osm_ids":"","kontakt_name":"","telefon":"0421 - 40 39 56","fax":"","email":"ameb-sudwalder@web.de ","web":"<a href='https:\/\/www.aktive-menschen-bremen.de\/startseite\/osterholz\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>AMeB Begegnungsst\u00e4tte Sudwalder Stra\u00dfe<\/a>","beschreibung":"Die Begegnungsst\u00e4tte ist ein Nachbarschaftstreff.<bp>Angebot: <br>W\u00f6chentlich u.a. Aktiv im Alter (Damenseniorengymnastik). PC-Kurse, Malkurse. Yoga, Spielnachmittage, <br>monatlich: u.a. Kulturelle Veranstaltungen St\u00e4dtetouren Informationsveranstaltungen, offener PC-Treff, Ged\u00e4chtnistraining und anderes zu Gesundheitsthemen.<br>\r\nDas aktuelle programm finden Sie <a href='https:\/\/www.aktive-menschen-bremen.de\/startseite\/osterholz\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>hier<\/a>","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Mo. 08:30 - 12:00 Uhr<br\/>\r\nDi., Mi., Do. 13:30 - 17:00 Uhr<br\/>\r\nFr. 13:30 - 17:00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Begegnungsst\u00e4tte, Nachbarschaftstreff, Gymnastik,  PC-Kurse, PC-Treff, Malkurse, Yoga, Spielen, St\u00e4dtetouren, Informationsveranstaltungen, Ged\u00e4chtnistraining, Gesundheitsthemen, Treffpunkt","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader, Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 14:11:51","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":"AWO Begegnungsst\u00e4tte Osterholz II (AMeB)"},{"idOrt":"198","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Nachbarschaftstreff Tenever","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever","adresse":"Pirmasenser Stra\u00dfe 20","latitude":"53.064544","longitude":"8.9631","osm_ids":"","kontakt_name":"Silvia Suchopar","telefon":"0152 - 585 247 70","fax":"","email":"","web":"","beschreibung":"Der Nachbarschaftstreff k\u00fcmmert sich um alle Belange, die die Bewohner Tenevers haben. Vor allem setzen sich die Mitglieder f\u00fcr Verbesserungen im Ortsteil und Stadtteil ein.\r\nDie k\u00e4mpferische Gruppe hat dabei auch schon viele Erfolge verbuchen k\u00f6nnen.\u00b4<br>Alle TeneveranerInnen, die vor Ort mitgestalten m\u00f6chten, sind herzlich eingeladen sich der Gruppe anzuschlie\u00dfen! <p>Zus\u00e4tzlich wird im Bewohnertreff der Umsonstladen \u201eNullkommanix\u201c betrieben.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Dienstag 10.00 Uhr bis 13.00 Uhr<br\/>\r\nDonnerstag 17.00 Uhr bis 20.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Nachbarschaftstreff, Treffpunkt, Tenever","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 15:31:45","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"199","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Nachbarschaftstreff Bultenweg  ","traeger":"Nachbarschaft Bultenweg e.V.","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Lausanner Stra\u00dfe 42","latitude":"53.075028","longitude":"8.953161","osm_ids":"","kontakt_name":"Stephan Hagemann, Lilli Filipenko, Eve Vahlsing","telefon":"0421 39 72 592","fax":"0421 39 72 593","email":"nbbultenweg@arcor.de","web":"<a href='http:\/\/www.nbbultenweg.eu\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Nachbarschaft Bultenweg<\/a>","beschreibung":"Der Nachbarschaftstreff ist ein Verein mit Angeboten f\u00fcr Mitglieder und andere. Angeboten werden Mieterberatung, Seniorenberatung, L\u00f6sungen von Nachbarschaftsproblemen, Einsatz f\u00fcr eine bessere \u00d6PNV-Anbindung und Zusammenarbeit mit der Gesamtschule Ost.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Kl\u00f6nsnak:                                Jeden 2. Donnerstag im Monat ab 15.00 Uhr. \r\n\r\nB\u00fcro - \u00d6ffnungszeiten: \r\nDi. und Do.                                        10.00 \u2013 11.00 Uhr und 15.00 \u2013 17.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Bewohnertreff, Verein","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader, http:\/\/www.nbbultenweg.eu","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 15:29:51","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Bultenweg.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"200","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"E@stside Internetcaf\u00e9","traeger":"M\u00fctterzentrum Osterholz-Tenever e.V.","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Ote Zentrum Otto-Brenner-Allee 44\/46","latitude":"53.062","longitude":"8.96319","osm_ids":"","kontakt_name":"Marek Gonera","telefon":"0421 - 428 048","fax":"","email":"eastside-cafe@web.de","web":"<a href='http:\/\/www.m\u00fctterzentrum-tenever.com\/index.php\/e-stside-internetcafe'title='Zur Webseite' target='_blank'>E@stside InternetCaf\u00e9<\/a>","beschreibung":"Das Internetcaf\u00e9 bietet freie PC-Nutzung und Internetpl\u00e4tze, g\u00fcnstiges Surfen, Chatten, Drucken und Scannen sowie eine PC-Selbsthilfewerkstatt, EDV-, Software- und Hardware-Kurse. \r\n<br> Wir bieten Hilfe zur Selbsthilfe und wir vermitteln ganz individuell und pers\u00f6nlich in Einzelterminen\r\n\r\nerste Schritte im Internet,    \r\nGrundkenntnisse in EDV,\r\n    Windows- und Office-Grundlagen,\r\n    Arbeitsplatzsuche online,\r\n    Surfen und chatten im Internet,\r\n    E-Mail Programme einrichten,\r\n    Unterst\u00fctzung beim Kauf von neuer Hardware (PC, Tablet usw.),\r\n    Unterst\u00fctzung beim Wechsel des Dienstanbieters (alle Dienstanbieter), Internet, Telefon, usw...\r\n <br> Au\u00dferdem gibt es jeden Montag ab 10:00 Uhr ein Austauschforum f\u00fcr Seniorinnen und Senioren. Hier werden Themen rund um Hardware und Software untereinander besprochen. Es besteht die M\u00f6glichkeit, sich jederzeit an unser fachlich versiertes Personal zu wenden. Eine Anmeldung ist nicht erforderlich.\r\n","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Mo 9 bis 17 Uhr<br\/>\r\nDi 13 bis 17 Uhr<br\/>\r\nMi 9 bis 16 Uhr<br\/>\r\nDo 9 bis 13 Uhr<br\/>\r\nFr Geschlossen","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Internet, Surfen, Chatten, PC, EDV, Frauencomputerkurse, Internet-Caf\u00e9s, Internet-Schulung, IT-Weiterbildung, Textverarbeitung, Treffpunkt","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader, Hillmann Gruppe, http:\/\/www.m\u00fctterzentrum-tenever.com\/index.php\/e-stside-internetcafe","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-20 16:36:51","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"340933","veranstaltungsort":"OTe-Zentrum"},{"idOrt":"201","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Frauengesundheit in Tenever","traeger":"Frauengesundheit in Tenever, FGT\/Netzwerk Selbsthilfe Bremen Nordniedersachsen e.V.","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":" Koblenzer Stra\u00dfe  3a","latitude":"53.06174","longitude":"8.9622","osm_ids":"","kontakt_name":"Jutta Flerlage \/ Janine Precht","telefon":"(0421) 40 17 28","fax":"(0421) 40 944 34","email":"FGT@gmx.net","web":"","beschreibung":"Der Gesundheitstreff f\u00fcr Frauen in Tenever l\u00e4dt Frauen aus Tenever und den angrenzenden Stadtteilen zu einer Vielzahl von Aktivit\u00e4ten zur F\u00f6rderung ihrer Gesundheit ein. Deutsche Frauen und Migrantinnen, alte und junge Frauen, Frauen mit und ohne Kinder: alle sind willkommen. Bei uns im Treff k\u00f6nnen sich Frauen zu Gesundheitsthemen informieren und austauschen. Sie finden Entlastung und Anregung. Die Gesundheitsf\u00f6rderung von Frauengesundheit in Tenever m\u00f6chte den Nutzerinnen erm\u00f6glichen, ein h\u00f6heres Ma\u00df an Selbstbestimmung \u00fcber ihre Lebensumst\u00e4nde zu erreichen und sie damit zur St\u00e4rkung ihrer Gesundheit zu bef\u00e4higen. Ziel ist es, Frauen zu ermutigen und zu unterst\u00fctzen, ihre Gesundheit in die eigenen H\u00e4nde zu nehmen (Hilfe zur Selbsthilfe). <p>Angebot:<br>Offener Nutzerinnentreff: Mo 14.30 - 17.30 Uhr. Der \"Offene Treff\" l\u00e4dt zum Kennen lernen und zum Gespr\u00e4ch ein. Dort gibt es immer ein offenes Ohr f\u00fcr Alltagssorgen: Beziehungsprobleme, Kindererziehungsfragen, \u00c4ngste, Einsamkeit, Abh\u00e4ngigkeiten, Armut und Gesundheitsfragen. Und besteht der Bedarf nach mehr Hilfestellung, k\u00f6nnen mit den Mitarbeiterinnen Einzelgespr\u00e4che vereinbart werden. Psychosoziale Beratung bei k\u00f6rperlichen und seelischen Beschwerden, in schwierigen Lebenssituationen, bei Gewalterfahrungen, Suchtproblemen, \u00c4ngsten und zur Krisenbew\u00e4ltigung. <br>Die Beratungen sind kostenlos. Wir informieren und vermitteln auch in weiterf\u00fchrende Hilfen. <br>Neben Deutsch- und Alphabetisierungskursen bieten wir au\u00dferdem ein vielf\u00e4ltiges Veranstaltungsprogramm mit Kursangeboten zu Bewegung, Schwimmangebote, Selbsterfahrung und Entspannung, mit Gespr\u00e4chsrunden zu Gesundheitsthemen sowie mit Highlights wie Ausfl\u00fcge, \"Gastmahl bei Freundinnen - internationale Suppe\", Frauenbadetage und das Frauenfr\u00fchst\u00fcck, das von den FGT-Ehrenamtlichen organisiert wird.<p>Die Ehrenamtlichen unterst\u00fctzen nicht nur den FGT, sondern auch ausgew\u00e4hlte kulturelle Events in Tenever. Die ehrenamtliche Gruppe freut sich \u00fcber neue Frauen, die sich engagieren m\u00f6chten. <br>Zweimal im Jahr erscheint ein Faltblatt mit ca. 50 Veranstaltungen.<br>\r\nAlle Veranstaltungen werden kosteng\u00fcnstig angeboten und finden bei Bedarf mit kostenloser Kinderbetreuung statt.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Mo., Di., Do.  10.00 - 16.00 Uhr\r\nMi.  10.00 - 13.00 Uhr\r\nOffener Nutzerinnentreff:\r\nMo.  14.30 - 17.30 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"FrauenberatungFrauenbildungFrauendiskriminierungFrauenerwerbst\u00e4tigkeitFrauenf\u00f6rderungFrauengruppenFrauenhilfenFrauenkurseFrauennetzeFrauensportFrauentreffpunkteGesundheitsarbeitMigrationPsychosoziale BeratungSeniorengruppen Seniorinnen Senioren Frauen, Be","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader, Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-04-14 20:25:28","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"339517","veranstaltungsort":"Frauengesundheit in Tenever"},{"idOrt":"202","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Stadtteilhaus Blockdiek","traeger":"Bremer Heimstiftung","plz":"28327","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"M\u00fchlheimer Stra\u00dfe 1-3","latitude":"53.07642","longitude":"8.92893","osm_ids":"","kontakt_name":"Munevver Albayrak","telefon":"0421 - 43 79 088","fax":"0421 - 43 79 107","email":"munevver.albayrak@bremer-heimstiftung.de","web":"","beschreibung":"Das Stadtteilhaus Blockdiek der Bremer Heimstiftung ist ein offenes Haus f\u00fcr Jedermann und ein Ort, an dem soziale Kontakte gekn\u00fcpft und gepflegt werden, ein Ort f\u00fcr Geselligkeit, Unterhaltung und Begegnung. Umgeben von gro\u00dfz\u00fcgigen Gr\u00fcnfl\u00e4chen liegt das Stadtteilhaus Blockdiek in einer ruhigen Seitenstra\u00dfe - und dennoch ganz zentral im Quartier, das in den 60er Jahren entstand. Der sonnige, gesch\u00fctzte Garten des Hauses ist Lieblingsort vieler Mieter und Besucher des angegliederten Treffpunktes Blockdiek. Hier ist man \"Nachbar unter Nachbarn\" und sorgt gemeinsam mit verschiedenen Partnern aus dem Stadtteil f\u00fcr ein lebendiges Miteinander im Haus. <br>\r\nNeben den Wohn-, Pflege- und Serviceangeboten gibt es hier den Treffpunkt \"Nachbarn treffen Nachbarn\", Mittagstisch im Haus, kulturelle Veranstaltungen, Beratung \"Rund ums Alter\" und Angebote der VHS f\u00fcr \u00e4ltere Menschen. Durch seine gute Verkehrsanbindung ist das Stadtteilhaus \u00fcberdies leicht zu erreichen.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader, Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 15:41:56","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Bremer Heimstiftung.gif","bo_id":"12013424","veranstaltungsort":"Stadtteilhaus Blockdiek"},{"idOrt":"203","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Caf\u00e9 Blocksberg","traeger":"bras e.V. - arbeiten f\u00fcr bremen und GEWOBA","plz":"28327","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Max-S\u00e4ume Stra\u00dfe\u00a0 38","latitude":"53.07395","longitude":"8.92591","osm_ids":"","kontakt_name":"Hansj\u00fcrgen Vesper, Petra Krisch","telefon":"0421 - 3509758","fax":"","email":"cafe-blocksberg@bras-bremen.de","web":"<a href='http:\/\/bras-netzwerke.de\/cms\/index.php?option=com_content&task=view&id=142'title='Zur Webseite' target='_blank'>Caf\u00e9 Blocksberg<\/a>","beschreibung":"Im Caf\u00e9 haben BewohnerInnen aus Blockdiek die M\u00f6glichkeit, sich in angenehmer Atmosph\u00e4re bei einem guten Fr\u00fchst\u00fcck, einem g\u00fcnstigen Mittagstisch oder zu Kaffee und Kuchen zu treffen und\/oder neuankommende gefl\u00fcchtete Menschen zu unterst\u00fctzen.  <br>Angebot: <br> Kostenlose Unterst\u00fctzung, z.B. beim Einkauf oder Arztbesuchen<br> W\u00e4scherei - Im Waschhaus k\u00f6nnen Bewohnerinnen und Bewohner ihre W\u00e4sche waschen, trocknen oder auch mangeln <br>Mittwoch 16.00 \u2013 18.00 Uhr: Schuldnerberatung <br>Donnerstag 10.00-11.30 Uhr: Spielevormittag <br>Freitag ab 18.00 Uhr: Schachgruppe vom OT (Auch f\u00fcr Anf\u00e4nger geeignet!) <br>Sa. und So. k\u00f6nnen sie unsere R\u00e4ume f\u00fcr private Feste und Veranstaltungen mieten.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Montag bis Freitag 9.00 Uhr bis 15.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"ArbeitsloseninitiativenBewohnervereineFrauentreffpunkteFreizeitgruppenGesellschaftsspieleNachbarschaftstreffs, Gesellschaftsspiele, Beratung, Unterst\u00fctzung, Fr\u00fchst\u00fcck, Mittagessen, Caf\u00e9","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader, Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 14:23:17","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/BRAS.gif","bo_id":"3047866","veranstaltungsort":"Caf\u00e9 Blocksberg"},{"idOrt":"204","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Computertreff f\u00fcr \u00c4ltere Blockdiek  ","traeger":"B\u00fcrger - Initiative","plz":"28327","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"M\u00fclheimer Stra\u00dfe 4","latitude":"53.0756","longitude":"8.92608","osm_ids":"","kontakt_name":"Stefan Kunold (WiN-Blockdiek)","telefon":"0421 361 89271","fax":"","email":"skunold@hwst.de","web":"","beschreibung":"","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Freitag 10.00 Uhr bis 12.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-20 15:34:03","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":"Jugendtreff Blockdiek"},{"idOrt":"205","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"M\u00e4nner-Fr\u00fchst\u00fcck","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"St.-Gotthard-Str. 33 ","latitude":"53.06559","longitude":"8.95255","osm_ids":"","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"","beschreibung":"Das M\u00e4nnerfr\u00fchst\u00fcck ist ein regelm\u00e4\u00dfiger Treffpunkt f\u00fcr M\u00e4nner in Osterholz. Einmal im Monat Treffen sich Osterholzer zum Fr\u00fchst\u00fcck und Austausch \u00fcber den Stadtteil, den Ortsteil Schweizer Viertel und Gott und die Welt.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"jeden ersten Samstag im Monat","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Treffpunkt, Fr\u00fchst\u00fcck, M\u00e4nner","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 15:23:49","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":"Zentrum f\u00fcr Information, Bildung und Beratung (ZIBB)"},{"idOrt":"206","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Spieltreff Schweizer Eck","traeger":"ASB, Soziale Stadt Bremen, Detsches rotes Kreuz, Win","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever","adresse":"St.-Gotthard-Stra\u00dfe 33","latitude":"53.06559","longitude":"8.95255","osm_ids":"","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"","beschreibung":"Der Spieletreff Osterholz richtet sich an alle aus dem Quartier, die Lust haben sich regelm\u00e4\u00dfig zu treffen, um gemeinsam mit anderen zu spielen (Kinder bis 14 jahre bitte nur in Begleitung der Eltern oder \u00e4lterer Geschwister). Es steht eine Vielzahl an Gesellschaftsspielen zur Verf\u00fcgung, vom Klassiker wie \"Rummikub\" \u00fcber Strategiespiele wie \"Die Siedler von Catan\" bis hin zu kooperativen Spielen wie \"Pandiemie\".","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Jeden ersten Sonntag im Monat ab 15 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Treffpunkt, Gesellschaftsspiele","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann, Flyer","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 15:37:07","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":"ZIBB Schweizer Vietel"},{"idOrt":"207","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Weserpark","traeger":"Informell, kein Tr\u00e4ger","plz":"28307","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Hans-Bredow-Stra\u00dfe 19","latitude":"53.050101","longitude":"8.957514","osm_ids":"","kontakt_name":"Frau Monika Mehrtens ","telefon":"(0421) 40 90 70","fax":"(0421) 42 50 31","email":"weserpark@mec-cm.com","web":" <a href='http:\/\/www.weserpark.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Weserpark<\/a>","beschreibung":"Der Weserpark ist ein Einkaufszentrum mit Gesch\u00e4ften und Gatronomie.<br> Alte Osterholzer treffen hier immer jemanden (leider nur bis 20 Uhr)<p>\r\n\r\n","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Montag bis Samstag \r\n8:00 - 20:00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 15:52:36","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/WPB_Logo_final.jpg.1950109.jpg","bo_id":"341480","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"211","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Stiftungsdorf Ellener Hof","traeger":"Bremer Heimstiftung","plz":"28327","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Ludwig-Roselius-Allee 181","latitude":"53.071484","longitude":"8.895829","osm_ids":"","kontakt_name":"Frau Sabine Sch\u00f6bel","telefon":"0421-407451","fax":"0421-407460","email":"info@bremer-heimstiftung.de","web":"<a href='http:\/\/www.bremer-heimstiftung.de'title='Zur Webseite' target='_blank'>Bremer Heimstiftung<\/a>","beschreibung":"Der Verein Ellener Hof war eine alteingesessene gemeinn\u00fctzige Einrichtung in Bremen Osterholz. Sie wurde am 10. Juni 1846 von Bremer B\u00fcrgern gegr\u00fcndet, mit dem Ziel junge Menschen, die sich in einer schwierigen Lebenssituation befanden, zu f\u00f6rdern. Auf Grund der konzeptionellen Wende in der Jugendhilfe Bremens wurde die Einrichtung im Jahr 1988 geschlossen. Der Vorstand und die Mitglieder wollten das gesellschaftliche und soziale Engagement ihres Vereins fortf\u00fchren, so dass schlie\u00dflich eine Wohnanlage f\u00fcr SeniorInnen entstand. Im Juli 2015 haben sich Mitgliederversammlung und Vorstand des Stiftungsdorfes Ellener Hof entschlossen, mit der Bremer Heimstiftung zu fusionieren, um den Ellener Hof in seiner Tradition des sozialen Engagements und B\u00fcrgersinns in Bremen fortzuf\u00fchren. <p>Im Stiftungsdorf Osterholz gibt es einen Mittagstisch, Men\u00fcdienst, Dorf-Caf\u00e9 (monatlich), Friseur, med. Fu\u00dfpflege, Einkaufsm\u00f6glichkeiten in der N\u00e4he, jahreszeitliche Feste und kulturelle Veranstaltungen, externe Verkaufswagen, Tagespflege. <p> Qualifizierte MitarbeiterInnen sind ihre AnsprechpartnerInnen in pers\u00f6nlichen Angelegenheiten und beraten Sie zu allen Themen rund ums Wohnen. Sie unterst\u00fctzen bei gemeinschaftlichen Aktivit\u00e4ten und vermitteln auf Wunsch auch nachbarschaftliche oder professionelle Hilfen aus Hauswirtschaft, Pflege und mehr.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"\" >","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 15:47:27","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Bremer Heimstiftung.gif","bo_id":"42057013","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"212","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Arbeitslosenzentrum (ALZ )","traeger":"Bremische Evangelische Kirche","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Wormser Stra\u00dfe 9","latitude":"53.064206","longitude":"8.96395","osm_ids":"","kontakt_name":"","telefon":"0421 40 20 68","fax":"0421 42 84 55 ","email":"info@alz-tenever.de","web":" <a href='http:\/\/www.kirche-bremen.de\/rat\/alz\/arbeitslosenzentrum_startseite.php'title='Zur Webseite' target='_blank'>ALZ Kirche Bremen<\/a>","beschreibung":"Das ALZ ist ein Treffpunkt im Stadtteil Tenever (nicht nur) f\u00fcr von Erwerbslosigkeit bedrohte oder erwerbslose Menschen oder Menschen mit geringem Einkommen. Hier k\u00f6nnen Sie anderen Menschen begegnen und sich austauschen, sich informieren oder beraten lassen, zur Ruhe kommen. Wir unterst\u00fctzen Ideen und Aktivit\u00e4ten und mischen uns ein in die Entwicklung des Stadtteils und der Sozialpolitik. <br> Neben der Beratung, Information und Hilfe bieten wir ein Caf\u00e9 zu Kl\u00f6nen und kulturelle Angebote wie Veranstaltungen, Ausstellungen, Ausfl\u00fcge und Aktionen. <br> Arbeitslosenfr\u00fchst\u00fcck: Do 10:00 - 13:00 Uhr (gegen eine Spende) <br>Frauenfr\u00fchst\u00fcck: Fr 10:00 - 12:00 Uhr (zum Selbstkostenpreis)","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Offene Beratung:\r\nMo + Do 9-13 Uhr\r\nFr 9-12 Uhr (nur f\u00fcr Frauen)\r\n\r\nBeratung mit Termin:\r\nnach Vereinbarung:\r\nTel.: 0421 40 20 68\r\n\r\n\u00d6ffnungszeiten Caf\u00e9:\r\nMo 9-13 + 15-17 Uhr\r\nDi 9-13\r\nDo 9-13 Uhr\r\nFr 9-13 Uhr (nur f\u00fcr Frauen)","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader, Gruppen von Frau Hillmann, http:\/\/www.kirche-bremen.de\/rat\/alz\/arbeitslosenzentrum_startseite.php","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 14:14:55","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/ALZ.gif","bo_id":"337903","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"213","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Egestorff Stiftung","traeger":"Egestorf Stiftung","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Stiftungsweg","latitude":"53.061952","longitude":"8.955564","osm_ids":"","kontakt_name":"Veronika Wehr","telefon":" 0421 42 72 114","fax":"","email":"info@egestorff.de","web":"","beschreibung":"Die Egestorf-Stiftung ist ein Altenheim mit Angeboten auch f\u00fcr Nicht-Bewohner. Es gibt eine Seniorenwerkstatt, ein Caf\u00e9 mit tollem Kuchen und eine Kneipp-Anlage. In der Seniorenwerkstatt k\u00f6nnen Seniorinnen und Senioren aus der Egestorff Stiftung und umzu handwerken, handarbeiten, malen, t\u00f6pfern, basteln, g\u00e4rtnern, F\u00e4higkeiten erwerben und\/oder weitergeben, kl\u00f6nen, lachen, diskutieren, singen, feiern, Spiele spielen, das Ged\u00e4chtnis trainieren, Ideen entwickeln, Projekte mit Kindern und Jugendlichen machen, musizieren, Ausfl\u00fcge machen, mitten im Leben sein. <br> Feste Termine:<br> UHUs (Unter 100) machen Musik, offen f\u00fcr alle, jeden Donnerstag 14 - 16 Uhr.<br> Kl\u00f6nschnackrunde (hier treffen sich \u00e4ltere Menschen mit Schulklassen um zusammen Ausfl\u00fcge zu machen, zu filzen, Apfelsaftpressen, Kr\u00e4uter sammeln uvm.), Mittwoch 9 Uhr","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Treffpunkt, Senioren, Wohnen, kulturelles Angebot","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader, Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-20 15:14:40","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Egestorff.gif","bo_id":"2517411","veranstaltungsort":"Egestorff Stiftung"},{"idOrt":"214","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Caf\u00e9teria des Klinikums","traeger":"Klinkum Bremen-Ost","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Z\u00fcricher Stra\u00dfe 40","latitude":"53.064303","longitude":"8.939932","osm_ids":"","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":" <a href='http:\/\/www.gesundheitnord.de\/krankenhaeuserundzentren\/ldw\/aufenthalt\/blumen-bistro-und-cafeteria.html'title='Zur Webseite' target='_blank'>Caf\u00e9teria des Klinikums<\/a>","beschreibung":"Die Cafeteria befindet sich im Sockelgeschoss des Hauptgeb\u00e4udes. Sie bietet t\u00e4glich von Montag bis Freitag Fr\u00fchst\u00fcck und Mittagessen und am Nachmittag \u00f6ffnet das Cafe, ein beliebter Treffpunkt f\u00fcr Besucher, Angeh\u00f6rige und PatientInnen. Das Angebot des Bistro bietet all das, was n\u00f6tig ist, um sich f\u00fcr die kleinen Gelegenheiten \"zwischendurch\" zu wappnen. Dazu geh\u00f6ren selbstverst\u00e4ndlich Obst, S\u00fc\u00dfigkeiten, Kaffee und Getr\u00e4nke ebenso, wie das vielf\u00e4ltige Angebot diverser Zeitungen und Zeitschriften. Das Bistro befindet sich im Eingangsbereich.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Mo. bis Fr. 10.00 Uhr bis 18.00 Uhr\r\nSa. und So. 13.00 Uhr bis 17.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Treffpunkt, Caf\u00e9","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann, http:\/\/www.gesundheitnord.de\/krankenhaeuserundzentren\/ldw\/aufenthalt\/blumen-bistro-und-cafeteria.html","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 14:31:34","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"29770467","veranstaltungsort":"Klinikum Bemen-Ost"},{"idOrt":"215","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Caf\u00e9 Gabriely","traeger":"M\u00fctterzentrum Osterholz-Tenever e.V.","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Otto-Brenner-Allee 44\/46","latitude":"53.062","longitude":"8.96319","osm_ids":"","kontakt_name":"Ida Fink, Zahra Zand","telefon":"0421 - 4 60 35 69","fax":"","email":"","web":" <a href='http:\/\/www.m\u00fctterzentrum-tenever.com\/index.php\/cafes\/cafe-gabriely'title='Zur Webseite' target='_blank'>Caf\u00e9 Gabriely<\/a>","beschreibung":"Das Caf\u00e9 Gabriely bietet seinen G\u00e4sten einen angenehmen Aufenthalt in gem\u00fctlicher Atmosph\u00e4re. Im Rahmen des t\u00e4glich angebotenen internationalen Mittagstisches erwartet Sie jeweils donnerstags ein vegetarisches Gericht.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader, Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-20 16:40:19","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/M\u00fctterzentrum.gif","bo_id":"342745","veranstaltungsort":"OTe-Zentrum"},{"idOrt":"216","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Caf\u00e9 17 Neuwieder Stra\u00dfe","traeger":"M\u00fctterzentrum Osterholz-Tenever","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Neuwieder Str. 17","latitude":"53.0698","longitude":"8.9612","osm_ids":"","kontakt_name":"Helge Heidemann-Neitz","telefon":"0421 4 09 88 95","fax":"","email":"","web":" <a href='http:\/\/m\u00fctterzentrum-tenever.com\/index.php\/cafes\/cafebereich'title='Zur Webseite' target='_blank'>Caf\u00e9 Neuwieder Str. 17<\/a>","beschreibung":"In diesem \"Geheimtipp\" treffen sich vor allem Anwohner aus der Nachbarschaft. Es gibt lecker belegte Knusperbr\u00f6tchen und duftend frischen Kaffee beim Kl\u00f6nschnack mit NachbarInnen. Einen Joghurt oder andere s\u00fc\u00dfe Snacks f\u00fcr zwischendurch haben wir st\u00e4ndig im Angebot. Abwechselnde Kuchen am Nachmittag verlocken Gro\u00df und Klein. Wir unterst\u00fctzen mit unserem Kaffeeangebot seit dem 1. September 2012 den fairen Handel, d.h. mit jeder ausgeschenkten Tasse Kaffee helfen auch Sie mit, soziale und wirtschaftliche Ungerechtigkeiten im internationalen Kaffeehandel abzubauen.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Caf\u00e9: 9:00 bis 13:00 Uhr<br>\r\nSpielenachmittag: An jedem 1. und 3. Donnerstag, 14:30 - 16:30 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Nachbarschaftstreff, Treffpunkt","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann, http:\/\/m\u00fctterzentrum-tenever.com\/index.php\/cafes\/cafebereich","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 14:18:08","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/M\u00fctterzentrum.gif","bo_id":"339637","veranstaltungsort":"M\u00fctterzentrum, Neuwieder Str. 17"},{"idOrt":"217","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Kultur","name":"Treffpunkt Schweizer Viertel","traeger":"bras e.V. - arbeiten f\u00fcr bremen","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Zermatter Stra\u00dfe 5","latitude":"53.06459","longitude":"8.95191","osm_ids":"","kontakt_name":"Sarah Vahlsing","telefon":"0421 - 69 62 87 18","fax":"","email":"vahlsing@bras-bremen.de","web":"","beschreibung":"Der Treffpunkt Schweizer Viertel befindet sich in einer Drei-Zimmer - Wohnung in der Zermatter Stra\u00dfe 5 (Siedlung Hahnenkamp). Mit seiner Einrichtung wurde 2010 die r\u00e4umliche Grundlage f\u00fcr die Erweiterung der Angebotsstruktur im Programmgebiet geschaffen. Bewohner\/innen haben seitdem die M\u00f6glichkeiten, selbstorganisiert Aktivit\u00e4ten durchzuf\u00fchren und informelle Begegnung und Vernetzungsstrukturen aufzubauen. <p>\r\nZun\u00e4chst wurde im Rahmen eines Beteiligungsverfahrens mit Bewohner\/innen gesammelt, was sie sich f\u00fcr diesen Treff w\u00fcnschen. Daraus entstanden Computerarbeitspl\u00e4tze, die Bereitstellung von Tafel sowie Tischen und St\u00fchlen. Mit einer festlichen Einweihung wurde der Treffpunkt in Betrieb genommen.<p>\r\nBinnen k\u00fcrzester Zeit starten unterschiedliche Angebote wie Deutschkurse, Computerkurse, Malkurse, offenes N\u00e4hangebot, Gespr\u00e4chskreise sowie Themen - und Kaffeenachmittage. <p>\r\nDie Bewohner\/innen k\u00f6nnen einen Schl\u00fcssel erhalten und  die R\u00e4ume selbstst\u00e4ndig und kostenlos nutzen.\r\n","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Begegnung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-02 11:50:56","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/BRAS.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"218","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Natur","name":"Interkulturelle Gartengemeinschaft","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Am Osterholzer Deich (gegen\u00fcber vom Kinderbauernhof) ","latitude":"53.074157","longitude":"8.955950","osm_ids":"","kontakt_name":"S\u00fckr\u00fc Arslan","telefon":"01520 - 77 855 31","fax":"","email":"","web":"","beschreibung":"Die interkulturellen G\u00e4rten sind Tenevers gr\u00fcne Oase. Das Grabeland hinter dem Schulkomplex an der Walliser Stra\u00dfe bietet vielen Bewohnerinnen und Bewohnern des Ortsteils ein St\u00fcck Natur, das sie nach ihren Vorstellungen gestalten und pflegen k\u00f6nnen. Das Grabeland hat eine Fl\u00e4che von 9000 qm, die in 150 qm pro Parzelle geteilt wurde, die nun von 45 Gro\u00dffamilien mit teils 6-7 Kindern und Enkeln von unterschiedlicher kultureller und nationaler Herkunft genutzt werden. So unterschiedlich wie die Herkunftsl\u00e4nder der P\u00e4chter, sind auch die Obst- und Gem\u00fcsesorten, die hier gepflanzt werden. Besonders toll f\u00fcr die Kinder der vielen P\u00e4chter-Familien sind die Fl\u00e4chen f\u00fcr gemeinschaftliche Nutzung zum Spielen, Grillen etc. sowie der Kinderbauernhof, der sich nur einen Steinwurf entfernt befindet. Das Besondere an den G\u00e4rten ist, dass im Gegensatz zu den \u201egew\u00f6hnlichen Kleingartenanlagen\u201c, den \u201eG\u00e4rtnern\u201c kein Regelwerk vorgesetzt wird. Abgesehen von den Grunds\u00e4tzen der H\u00f6flichkeit sind den Teilnehmerinnen und Teilnehmern keine Grenzen gesetzt, so dass sie eigenverantwortlich auf ihren Parzellen arbeiten k\u00f6nnen. ","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Treffpunkt, Begegnung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-08-21 11:06:25","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"219","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Evangelische Trinitatisgemeinde","traeger":"Evangelische Trinitatisgemeinde","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"St.-Gotthard-Str. 140","latitude":"53.066478","longitude":"8.956808","osm_ids":"","kontakt_name":"Monique Paladino \/\/ Christiane Raschke","telefon":"0421 - 240 407 105  \/\/ 0421 - 240 407 704","fax":"0421\/ 240 407 102","email":"monique.paladino@kirche-bremen.de \/\/ raschke.trinitatis@kirche-bremen.de","web":"<a href='http:\/\/www.kirche-bremen.de\/blockdiek\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Evangelische Trinitatisgemeinde<\/a>","beschreibung":"Die Gemeinwesendiakonie schlie\u00dft an die Tradition der Gemeinwesenarbeit an. Die Ev. Trinitatisgemeinde m\u00f6chte mit einer Gemeinwesendiakonie im Handeln und Wirken nicht allein vordergr\u00fcndig auf soziale Notlagen reagieren, sondern aktiv daran mitarbeiten, funktionierende Sozialr\u00e4ume zu gestalten. Dies beinhaltet eine Wertsch\u00e4tzung der Menschen, die sich in besonderen Lebenssituationen und Lebenslagen befinden, eine Anerkennung ihrer Ressourcen und das Schaffen von Strukturen, die eine Beteiligung und Teilhabe der Menschen im Stadtteil, bzw. im Sozialraum erm\u00f6glichen. Kooperationen innerhalb des Stadtteils mit Einrichtungen, Initiativen, Projekten usw., tragen zu einem wechselseitigen Dialog, der Bedarfsermittlung und der Einbindung aller Akteure\/Akteurinnen im Sozialraum bei.<p>\r\nDie Trinitatisgemeinde bietet in Blockdiek und Tenever u.a. Seniorengespr\u00e4chskreise und Ged\u00e4chtnistrainings an.\r\n","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"\u00d6ffnungszeiten B\u00fcro:<\/br>\r\nMo + Do 9.00 \u2013 13.00 Uhr und 14.00 \u2013 17.00 Uhr; <br\/>\r\nMi + Fr 9.00 \u2013 12.00 Uhr, dienstags geschlossen","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Evangelische Kirchengemeinden","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-04-14 20:29:38","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Bremische evangelische kirche.gif","bo_id":"1732554","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"220","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Evangelische Melanchton-Gemeinde","traeger":"Ev. Melanchton-Gemeinde","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Osterholzer Heerstr. 124","latitude":"53.05935","longitude":"8.93721","osm_ids":"","kontakt_name":"Diakonin Bettina Sch\u00fcrg","telefon":"0421 \/ 69 69 81 51","fax":"","email":"schuerg@kirche-bremen.de","web":"<a href='http:\/\/www.kirche-bremen.de\/gemeinden\/50_melanchthon\/50_melanchthon.php'title='Zur Webseite' target='_blank'>Evangelische Melanchton-Gemeinde<\/a>","beschreibung":"Die Ev. Melanchthon-Gemeinde liegt zentral im Stadtteil Osterholz. Unser Gemeindehaus an der Osterholzer Heerstra\u00dfe ist ein lebendiger Treffpunkt f\u00fcr Alt und Jung. Hier findet eine Vielzahl von Veranstaltungen statt. Neben traditionellen Angeboten ist immer auch Platz f\u00fcr Neues. So haben wir Treffpunkte speziell f\u00fcr \u00e4ltere Menschen, aber auch Veranstaltungen, bei denen alle Generationen zusammenkommen. Die Bandbreite reicht von Einzelveranstaltungen (z. B.: jahreszeitliche Feste, Musiknachmittage, Informationsveranstaltungen zu bestimmten Themen) bis zu zahlreichen regelm\u00e4\u00dfigen Angeboten (z.B.: Spielenachmittage, Tanzen im Sitzen, Kinofilmabende und kulturelle Unternehmungen). Besondere Angebote wie Ausfl\u00fcge und Reisen stehen ebenfalls auf dem Programm. Hierzu geh\u00f6ren halbtags Theaterfahrten, kulturelle Besichtigungen oder auch Erholungsreisen im Sommer.<br>\r\nIn den Kirchengemeinden ist es von je her Tradition besonders \u00e4ltere Menschen bei Wunsch auch Zuhause oder in Einrichtungen zu besuchen. Hierzu geh\u00f6ren freudige Anl\u00e4sse, aber auch die seelsorgerliche Begleitung in schwierigen Lebenssituationen. Menschen die einen Partner verloren haben oder erkrankt sind, m\u00f6chten wir st\u00e4rkend zur Seite stehen.<p>\r\nFreizeitangebote f\u00fcr weniger mobile \u00e4ltere Menschen (mit Fahrtransport):<br>- Donnerstags von 15.00-17.00 Uhr Spielenachmittag, 2\u20ac f\u00fcr Kaffee und Kuchen<br>- Donnerstags von 14.00-15.00 Tanzen im Sitzen, 5\u20ac pro Monat<p>Freizeitangebote f\u00fcr mobile Seniorinnen und Senioren (Fokus: j\u00fcngere)<br>- Einmal im Monat freitags nachmittags Kultur on Tour, Kosten abh\u00e4ngig vom Eintritt<br>- Einmal im Quartal montags 19.00 Uhr Kino, Spende f\u00fcr Getr\u00e4nke erbeten<br>- J\u00e4hrlich im Sommer Freizeit, fester Preis <br>- In den Wintermonaten sonntags Halbtagsangebot, fester Preis<br>- In den Wintermonaten w\u00f6chentlich mittwochs vormittags Englisch-Gruppe, keine Kosten<br>- W\u00f6chentlich dienstags abends Chor<p>\r\n\r\nGottesdienste: i.d.R. jeden Sonntag um 10:00 Uhr<br>Angebote f\u00fcr Seelsorge:Pastor Tilman Gansz-Ehrhorn, Telefon: 45 60 82<br>Pastorin Inge Kuschnerus, Telefon:40 94 432<br>Diakonin Bettina Sch\u00fcrg, Telefon: 69 69 81 51<br>Soziale Beratung f\u00fcr \u00e4ltere Menschen:Diakonin Bettina Sch\u00fcrg, Telefon: 69 69 81 51","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Je nach Angebot  \/ Veranstaltung","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"BibelCh\u00f6reEvangelische JugendarbeitEvangelische KirchengemeindenFrauengruppenFreizeitgruppenGemeindeschwesternJugendgruppenKindergruppenKonfirmandenSeelsorgeSeniorengruppen Treffpunkt, Feste, Musik, Information, Spiele, Tanzen, Kino, Ausfl\u00fcge, Theater, ku","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader, Bettina Sch\u00fcrg","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 15:11:36","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/melanchton.gif","bo_id":"335539","veranstaltungsort":"Melanchton-Gemeinde"},{"idOrt":"221","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Moschee Mescidi-Aksa ","traeger":"Moschee Mescidi-Aksa ","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Z\u00fcricher Str. 6","latitude":"53.06359","longitude":"8.94824","osm_ids":"","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"","beschreibung":"Die Tenever - Moschee, auch Mescidi-Aksa (al-Aqsa-Moschee auf dem Tempelberg in der Jerusalemer Altstadt) genannt, wurde 1992 in der Wormser Stra\u00dfe gegr\u00fcndet. Damals wurden zwei L\u00e4den im Erdgeschoss zu einer islamischen Gebetsst\u00e4tte umgebaut. Diese R\u00e4umlichkeiten erreichten sehr schnell ihre Kapazit\u00e4tsgrenzen, so dass ein gr\u00f6\u00dferer Gebetsraum her musste. Der Umzug in ein ehemaliges Bankgeb\u00e4ude in der Z\u00fcricher Stra\u00dfe wurde 2001 realisiert. Seit 2007 ist die Gemeinde ein eingetragener Verein. Mittlerweile z\u00e4hlt die Gemeinde etwa 200 Mitglieder. Die Moschee ist Treffpunkt f\u00fcr Menschen aller Altersgruppen und Nationalit\u00e4ten. Diese Mischung nutzen die \u00c4lteren, um Hilfestellung von der j\u00fcngeren Generation in Anspruch zu nehmen und andersherum profitieren zahlreiche Jugendliche von den Erfahrungen der \u00e4lteren Generationen. Jugendarbeit wird in der Moschee gro\u00dfgeschrieben. Hier wird ehrenamtlich den Jugendlichen ihre Verantwortung der Gesellschaft gegen\u00fcber vermittelt. Des Weiteren werden Kindern und Jugendlichen Kurse angeboten, in dem die heilige Schrift des Korans erlernt werden kann.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Muslimische gemeinden, Islam, Moschee, Treffpunkt, Jugendarbeit, Koran","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-01-16 15:40:30","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"Kein Eintrag","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"222","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Moschee - Gemeinde Atib ","traeger":"Gemeinde Atib ","plz":"28352","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Graub\u00fcndener Stra\u00dfe 88 ","latitude":"53.07218","longitude":"8.951051","osm_ids":"","kontakt_name":"Frau Cogan, Herr Tiras","telefon":"","fax":"","email":"atibmoschee@outlook.de ","web":"","beschreibung":"Die ATIB - Moschee (Union T\u00fcrkisch-Islamischer Kulturvereine in Europa e.V.) wurde 2008 als eingetragener Verein gegr\u00fcndet. In der Gemeinde sind etwa 300 Mitglieder. Die Moschee ist ein Treffpunkt f\u00fcr Menschen aller Altersgruppen und Nationen, die Generationen \u00fcbergreift. ATIB setzt sich f\u00fcr die F\u00f6rderung der V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung, f\u00fcr Akzeptanz und Freundschaft der unterschiedlichen Kulturen ein, um ein gemeinsames Leben in der Gesellschaft ohne Ausgrenzung und Diskriminierung zu erm\u00f6glichen. Das Ziel ist, die kulturelle und religi\u00f6se Identit\u00e4t der t\u00fcrkisch-st\u00e4mmigen Einwanderer in Deutschland zu pflegen, zu bewahren und sie als Bereicherung in die deutsche Gesellschaft zu integrieren. Unsere Aktivit\u00e4ten befassen sich mit sozialem, kulturellen, seelischen, religi\u00f6sen, sprachlichen, schulischen und Erziehungsproblemen. Auch Kulturaktivit\u00e4ten, Folklore und Sazkurse (t\u00fcrkisches Saiteninstrument) sowie Theater werden  angeboten. Schwerpunkte sind Aktivit\u00e4ten in der Bildung f\u00fcr Migranten f\u00fcr Sch\u00fcler und Jugendliche, indem wir jedes Jahr Bildungsseminare veranstalten in den Schulferien. Diese beinhalten berufliche Zukunftsorientierung, Jugend- u. Erziehungsprobleme in der Schule und der Umwelt, in der multikulturellen Gesellschaft und mit der Integration, Themen zur Geschichte, zur Literatur und Musik, die Einf\u00fchrung in die Computerbedienung sowie Sport (Schwimmen, Fu\u00dfball, Wanderungen) werden angeboten. Mit P\u00e4dagogen werden Studien- und Kultur- Rundreisen in den Osterferien jedes Jahr angeboten. Die Pilgerfahrt (HAC) ist eine bindende Pflicht, die Muslime mindestens einmal im Leben f\u00fcr Muslime erf\u00fcllen sollen, was die ATIB jedes Jahr organisiert, sowie Umre ( Arabien Mekka).","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Muslimische gemeinden, Islam, Moschee, Treffpunkt, Jugendarbeit, Koran, Kulturaktivit\u00e4ten, Folklore, Musik, Theater","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 15:27:18","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Atib.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"223","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"St. - Raphael Gemeinde","traeger":"St. - Raphael Gemeinde","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Oewerweg 40","latitude":"53.06","longitude":"8.94474","osm_ids":"","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"<a href='http:\/\/www.raphael-bremen.de\/index.php?option=com_content&view=article&id=89&Itemid=11'title='Zur Webseite' target='_blank'>Webseite der St. Raphael Gemeinde<\/a>","beschreibung":"St.Raphael ist eine sehr gro\u00dfe Gemeinde, denn zu ihr geh\u00f6ren \u00fcber 12.000 Katholiken. Damit sind wir die gr\u00f6\u00dfte katholische Kirchengemeinde Bremens und auch eine der gr\u00f6\u00dften unseres Bistums Osnabr\u00fcck. St. Raphael ist eine stark gegliederte Gemeinde, denn zu ihr geh\u00f6ren elf sehr unterschiedlich gepr\u00e4gte Bremer Ortsteile: Neue Vahr, Gartenstadt Vahr, Blockdiek, Osterholz, Ellenerbrok-Schevemoor, Tenever, Sebaldsbr\u00fcck, Hemelingen, Arbergen, Mahndorf sowie ein kleines Gebiet von Oberneuland. Der Hl. Raphael wird bis heute als besonderer Wegbegleiter vor allem der Reisenden und Auswanderer, der Asylsuchenden und Immigranten geehrt. Sein Name (\u201eGott heilt\u201c) setzt den wichtigen Impuls auch heute offen \u2013 und damit auch heilend \u2013 auf alle diejenigen zuzugehen, die bis heute zu uns nach Deutschland kommen, um hier f\u00fcr sich und ihre Familie Schutz, Zukunft und neues Lebensgl\u00fcck zu finden.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Katholische Gemeinde","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-20 16:52:09","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"224","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Treffs","name":"Baptisten Gemeinde","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Kaiserslauterner Stra\u00dfe 12","latitude":"53.063299","longitude":"8.963311","osm_ids":"","kontakt_name":"Pastor James Kwarteng","telefon":"0152 - 102 053 69","fax":"","email":"","web":"","beschreibung":"Zu den Gottesdiensten geh\u00f6ren neben den sehr interessanten Predigten auch noch Chorgesang mit ghanaischen S\u00e4ngerinnen und S\u00e4ngern.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Sonntag 14 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-01-16 15:40:30","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"225","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Kultur","name":"Lesungen im Stadtteilhaus\/\u201eDas bunte Sofa\u201c ","traeger":"","plz":"28327","ort":"Bremen","ortsteil":"Blockdiek","adresse":"M\u00fclheimer Stra\u00dfe 1-3","latitude":"53.07642","longitude":"8.92893","osm_ids":"","kontakt_name":"Elke Dittmar, Stefan Kunold","telefon":"0421 \u2013 361 89271 oder 0421 - 8005886","fax":"","email":"skunold@hwst.de ","web":"","beschreibung":"Die Bremer Leselust ist ein 2003 gegr\u00fcndeter gemeinn\u00fctziger Verein. Unter dem Motto \u201eLesen macht stark\u201c m\u00f6chte die Bremer Leselust alle Bremerinnen und Bremer f\u00fcr B\u00fccher interessieren und f\u00fcr das Lesen begeistern. <br>In Blockdiek bietet die Bremer Leselust in Kooperation mit dem Quartiersbildungszentrum oder anderen Einrichtungen in Blockdiek Projekte an. <br>\r\nEinmal im Monat Vorlesen f\u00fcr Erwachsene. Keine Anmeldung erforderlich. Die Teilnahme ist kostenlos.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Jeden letzten Dienstag im Monat von 16.00 bis 17.30 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Kulturelles Angebot, Bildung, Literatur","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader & Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 13:22:02","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/leselust3.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":"Stadtteilhaus Blockdiek"},{"idOrt":"226","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Kultur","name":"KulturAmbulanz","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Schweizer Viertel","adresse":"Z\u00fcrcher Stra\u00dfe 40","latitude":"53.064303","longitude":"8.939932","osm_ids":"","kontakt_name":"Achim Tischer ","telefon":"0421\/408 1757","fax":"","email":"info@kulturambulanz.de ","web":"<a href='http:\/\/www.kulturambulanz.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Kulturambulanz<\/a>","beschreibung":"Als Lern-, Gedenk,- und Kulturort bringt die KulturAmbulanz B\u00fcrger, Kulturschaffende und Wissenschaftler an einem Ort zusammen, um Fragestellungen rund um die Themen Gesundheit, Bildung und Kultur zu er\u00f6rtern. Sie ist ein Ort des Innehaltens und Zuh\u00f6rens, aber auch ein Ort, an dem freudig diskutiert, sich auseinandergesetzt  aber auch gefeiert werden kann. Es gibt hier wechselnde Sonderausstellungen in der Galerie im Park, unterhaltsames Vortrags-, Konzert- und Theaterprogramm im Haus im Park und bewegenden Einblicke in die Bremer Psychiatriegeschichte im Krankenhaus-Museum. Galerie und Krankenhaus-Museum Eintritt 4,- \/ 2,-. Erm\u00e4\u00dfigungen gelten f\u00fcr Sch\u00fcler und Studenten (bis zum 30. Lebensjahr), Schwerbehinderte (ab 70% GdB) und Bezieher von ALG II und Grundsicherung (gem. SGB XII.) sowie Abo Card Besitzer bei Vorlage eines g\u00fcltigen Ausweises.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Galerie und Krankenhaus-Museum: <br\/>\r\nMi - So | 11 bis 18 Uhr <br\/>\r\nGesch\u00e4ftszeiten Veranstaltungsb\u00fcro:<br\/>\r\nMo-Do | 9 bis 14 Uhr ","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Kulturelles Angebot, Bildung, Kunst, Geschichte","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-20 16:44:50","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"227","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Kultur","name":"VHS-Sprachkurse","traeger":"VHS Bremen","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Schweizer Viertel","adresse":"St.Gotthard Sra\u00dfe 33","latitude":"53.06559","longitude":"8.95255","osm_ids":"","kontakt_name":"Frau Larsen","telefon":"0421 361 3566","fax":"(04 21) 3 61-3216","email":"ost@vhs-bremen.de","web":"<a href='http:\/\/www.vhs-bremen.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Volkshochschule Bremen<\/a>","beschreibung":"Die Bremer Volkshochschule (VHS) ist die gr\u00f6\u00dfte kommunale Weiterbildungseinrichtung in Bremen. Die VHS-Ost ist eine ihrer vier regionalen Gesch\u00e4ftsstellen und bietet im gesamten Bremer Osten Kurse f\u00fcr die allgemeine, berufliche und politische Weiterbildung an. Hier k\u00f6nnen Sie beispielsweise Ihre Deutschkenntnisse erweitern. In Sprachkursen haben Sie die M\u00f6glichkeit, gemeinsam mit anderen Bewohner\/-innen des Quartiers die deutsche Sprache zu erlernen oder ihre Kenntnisse zu verbessern. <br> Informieren Sie sich auch bei der VHS-Ost (im B\u00fcrgerzentrum Neue Vahr, Berliner Freiheit 10, 28327 Bremen, Telefon: 0421\/361-3566, E-Mail: ost@vhs-bremen.de).  <br>Die VHS ver\u00f6ffentlicht zweimal im Jahr ein Stadtteilprogramm auch mit speziellen Angeboten im Stadtteil Osterholz und dessen Ortsteilen. ","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Mo-Mi, 9 - 15 \r\nDo, 9 - 18 freitags geschlossen (\u00d6ffnungszeiten gelten nicht in den Schulferien!) (VHS \u00d6ffnungszeiten allgemein)","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Kulturelles Angebot, Bildung, Gruppen, Jugendliche, \u00c4ltere, Zugewanderte, Erwerbslose","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 13:26:22","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/VHS-HB_RGB_pos P40_100mm.jpg.2447973.jpg","bo_id":"36493433","veranstaltungsort":"ZIBB"},{"idOrt":"228","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Kultur","name":"Stadtbibliothek Osterholz","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever","adresse":"Walliser Stra\u00dfe 125 (GSO)","latitude":" 53.0713126","longitude":"8.9524772","osm_ids":"","kontakt_name":"Michaela Ruf","telefon":"0421\/ 361 36 32","fax":"","email":"osterholz@stadtbibliothek.bremen.de","web":"<a href='http:\/\/www.stabi-hb.de\/Bibliotheken-Osterholz.html'title='Zur Webseite' target='_blank'>Stadtbibliothek Osterholz<\/a>","beschreibung":"Die Stadtbibliothek Osterholz bietet einen aktuellen Medien-Bestand an. Neben B\u00fcchern und Zeitschriften stehen auch DVDs, H\u00f6rb\u00fccher, Musik-CDs sowie Computer-, Playstation-Spiele und Gesellschaftsspiele zur Ausleihe bereit. Man kann an zwei Internet-Terminals und an einem Multimedia-PC die digitale Welt erkunden. ","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Montag 12:00 - 18:00 \r\nDienstag 12:00 - 17:00 \r\nDonnerstag 12:00 - 18:00 \r\nFreitag 12:00 - 17:00 ","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Kulturelles Angebot, Bildung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 13:37:25","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Stabi.gif","bo_id":"37910775","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"229","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Kultur","name":"BORiS Online-Redaktion","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever","adresse":"Osterholzer Heerstra\u00dfe 100","latitude":"53.05928","longitude":"8.93427","osm_ids":"","kontakt_name":" Johannes Irmer, Ingrid Osterhorn","telefon":"0421\/ 428 048 3 (nur donnerstags)","fax":"","email":"redaktion@osterholz-bremen.de","web":"<a href='http:\/\/www.osterholz-bremen.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>BORiS Osterholz<\/a>","beschreibung":"BORiS (B\u00fcrgerOnlineRedaktion im Stadtteil) ist das Online-Stadtteilmagazin f\u00fcr Bremen-Osterholz. Ein ehrenamtlich arbeitendes Redaktionsteam gestaltet das Magazin und greift aktuelle Themen aus dem Stadtteil auf. BORiS informiert \u00fcber Stadteilpolitik und -planung, Bildung, Kultur, Sport, Markt und Handel, soziale Angebote und vieles mehr. BORiS lebt aber vor allem durch die Beteiligung der Menschen im Stadtteil. Das Redaktionsteam freut sich \u00fcber jede Idee f\u00fcr Berichte und \u00fcber Informationen zu Veranstaltungen. Interessierte sind jederzeit willkommmen. <br>\r\nBORiS war urspr\u00fcnglich ein Modellprojekt der B\u00fcrgerstiftung Bremen, das dem Beirat Osterholz 2004 vorgestellt wurde. Der Beirat beschloss einen Probelauf, im Mai 2005 ging BORiS online unter dem Portal bremen.de.  Nach R\u00fcckzug der B\u00fcrgerstiftung aus dem Projekt Ende 2006 wird  das  Projekt vom Beirat unterst\u00fctzt","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Das BORiS-Redaktionsteam trifft sich jeden Donnerstag, 15.00 - 18.00 Uhr.<br>Interessierte sind jederzeit willkommen.\r\n","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Kulturelles Angebot","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader, Ingrid Osterhorn","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 10:15:01","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/BORiS Osterholz.jpg.1951069.jpg","bo_id":"1896518","veranstaltungsort":"Treffpunkt E@stside Internetcaf\u00e9, OTe-Zentrum, Otto-Brenner-Alle 44\/46."},{"idOrt":"230","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Kultur","name":"N\u00e4hwerkstatt im Secondhandshop P2","traeger":"M\u00fctterzentrum Tenever","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever","adresse":"Otto-Brenner-Allee 44, ","latitude":"53.062","longitude":"8.96319","osm_ids":"","kontakt_name":"Magena Prinzen, Nina Tscheroun","telefon":"0421\/ 428 048 5","fax":"","email":"","web":"","beschreibung":"In unseren N\u00e4hkursen k\u00f6nnen Sie Ihre Kreativit\u00e4t unter Beweis stellen. Hier lernen Frauen ein Schnittmuster zu lesen, Ausbesserungsarbeiten vorzunehmen oder f\u00fcr sich und ihre Kinder die neuesten Modelle zu schneidern. Vorkenntnisse sind nicht erforderlich.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Kulturelles Angebot, Frauen","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"Tenever","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-02 11:14:47","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/M\u00fctterzentrum.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":"Secondhandshop P2 im OTe Zentrum, 1. Etage"},{"idOrt":"231","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Kultur","name":"Kulturelles in der GSO","traeger":"Gesamtschule Bremen Ost (GSO)","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Walliser Stra\u00dfe 125","latitude":"53.07132","longitude":"8.95338","osm_ids":"","kontakt_name":"Karin Peterburs, Hans Utz (Schulleitung)","telefon":"0421\/ 361 56 45                ","fax":"0421\/ 361 59 831","email":"502@bildung.bremen.de","web":"<a href='https:\/\/www.502.sixcms.schule.bremen.de\/sixcms\/detail.php?gsid=bremen02.c.730.de'title='Zur Webseite' target='_blank'>GSO<\/a>","beschreibung":"Verschiedenste kulturelle Veranstaltungen finden in der GSO und auf dem gr\u00fcnen H\u00fcgel statt, wie z.B. Vorstellungen der Deutschen Kammerphilharmonie, der j\u00e4hrlichen Stadtteiloper, der gemeinsamen Konzerte \"Melodie des Lebens\", Sommer- und Weihnachtskonzerte, Kunstausstellungen und Theaterauff\u00fchrungen und manches mehr, was im Einzelnen der Homepage der GSO zu entnehmen ist.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Kulturelles Angebot","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-20 16:35:55","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/GSO7.jpg","bo_id":"","veranstaltungsort":"Gesamtschule Bremen-Ost"},{"idOrt":"232","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Kultur","name":"Kulturelles in der Waldorfschule","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Graub\u00fcndener Str. 4","latitude":"53.0674","longitude":"8.944612","osm_ids":"","kontakt_name":"","telefon":"    04 21 41 14 41 ","fax":"","email":"","web":"<a href='http:\/\/www.waldorfschule-bremen-osterholz.de\/index.php\/termine-events'title='Zur Webseite' target='_blank'>Waldorfschule Bremen Osterholz<\/a>","beschreibung":"In der Waldorfschule finden verschiedene kulturelle Veranstaltungen statt. Neben Konzerten und anderen Events verdient auf jeden Fall der einmal im Jahr (Herbst) stattfindende Werkmarkt besondere Beachtung. Aktuelle Termine finden Sie <a href='http:\/\/www.waldorfschule-bremen-osterholz.de\/index.php\/termine-events'title='Zur Webseite' target='_blank'>hier<\/a>","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Kulturelles Angebot","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 12:18:00","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"344724","veranstaltungsort":"Freie Waldorfschule Bremen Osterholz"},{"idOrt":"233","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Sport","name":"Ote-Bad","traeger":"Bremer B\u00e4der","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever","adresse":"Koblenzer Stra\u00dfe 3","latitude":"53.06174","longitude":"8.9622","osm_ids":"","kontakt_name":"Uwe K\u00e4sebier","telefon":"0421\/ 428 345","fax":"","email":"hb.tenever@bremer-baeder.com","web":"<a href='www.bremer-baeder.de'>Bremer B\u00e4der<\/a> ","beschreibung":"Das OTe-Bad ist dank einer Wassertiefe von 1,15 m bis 2,30 m nicht nur zum Schwimmen, sondern auch f\u00fcr eine Vielzahl von Aqua-Trainingskursen bestens geeignet. Familien, Schulen und Vereine kommen immer wieder gerne nach Tenever, um in dem hellen und freundlichen Bad die angenehme Atmosph\u00e4re und das sonnenbeschienene Wasser zu genie\u00dfen. Fitnessangebote in der Gymnastikhalle, Aqua - Training, High-Tech-Solarien, Schwimmkurse f\u00fcr Babys und Kinder, Frauenbadetage, Kinderbadepartys und Events zu vielf\u00e4ltigen Gelegenheiten. ","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Mo.  8.00- 16.00 Uhr <br\/>\r\nDi. 15.00 - 21.00 Uhr<br\/>\r\nMi. 8.00 - 21.00 Uhr<br\/>\r\nFr. Schule\/ Vereine<br\/>\r\nSa. 8.00 - 14.00 Uhr<br\/>\r\nSo. 8.00 - 14.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Sport","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 13:50:47","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Ote bad.gif","bo_id":"336491","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"234","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Sport","name":"TSV Osterholz-Tenever e.V.","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"Tenever","adresse":"Walliser Stra\u00dfe 119, ","latitude":"53.06969","longitude":"8.95647","osm_ids":"","kontakt_name":"Ute Brunzel","telefon":"0421\/ 42 54 71","fax":"","email":"ot@otbremen.de","web":"<a href='https:\/\/www.teamlr.de\/OTBremen'title='Zur Webseite' target='_blank'>TSV Osterholz Tenever<\/a>","beschreibung":"Der TSV Osterholz-Tenever e.V., der im Wettkampfsport\u00a0OT Bremen\u00a0genannt wird, wurde im Jahre 1909 gegr\u00fcndet. Mit etwa 2200 Mitgliedern, davon sind mehr als die H\u00e4lfte Jugendliche und Kinder, geh\u00f6rt er zu den gr\u00f6\u00dferen Vereinen in Bremen. Die Gesch\u00e4ftsstelle befindet sich auf der Bezirkssportanlage Schevemoor im seitlichen Anbau der Sporthalle gegen\u00fcber des Kunstrasenplatzes. In 16 Abteilungen\u00a0wird Breiten- und Wettkampfsport und eine breite Freizeitsportpalette f\u00fcr\u00a0alle\u00a0Altersgruppen angeboten, u.a. Frauen- und M\u00e4nnergesundheit (getrennt) und Cardio-Training. Gut ausgebildete Trainer\/Trainerinnen und \u00dcbungsleiter\/ \u00dcbungsleiterinnen sorgen f\u00fcr qualitativ gute Sportangebote.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Montags bis Donnerstags 16:00\u00a0bis\u00a018:30\u00a0Uhr\u00a0","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Sport","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader & Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 14:00:27","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/otbremen.jpg.1949071.jpg","bo_id":"334068","veranstaltungsort":"F\u00fcr den Sportbetrieb stehen\u00a0dem Verein die Bezirkssportanlage Schevemoor mit\u00a07 Fu\u00dfballfeldern, davon ein Feld mit Kunstrasen und einer gro\u00dfen Dreifeld-Sporthalle, sowie\u00a010 Schulsporthallen und 2 \u00dcbungss\u00e4le zur Verf\u00fcgung. Seit Sommer 2013 verf\u00fcgt der OT Bremen \u00fcber eine moderne \u201eMehrgenerationenhalle\u201c, die dem Verein ganzt\u00e4gig zur Verf\u00fcgung steht. Die Heimat f\u00fcr unsere Schwimmabteilung ist das\u00a0Hallenbad Tenever."},{"idOrt":"235","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Sport","name":"Halle f\u00fcr Bewegung","traeger":"St. Petri","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Pf\u00e4lzer Weg","latitude":"53.064019","longitude":"8.961497","osm_ids":"","kontakt_name":"Irina Eichhorn","telefon":"0421-1785952","fax":"","email":"fit.point@stpetribremen.de","web":"<a href='http:\/\/www.stpetribremen.org\/fit%C2%B0point'title='Zur Webseite' target='_blank'>St. Petri Bremen Fit point<\/a>","beschreibung":"Der fit\u2022point ist ein offener, sportp\u00e4dagogisch begleiteter Treffpunkt in der neuen Halle f\u00fcr Bewegung am Pf\u00e4lzer Weg. Hier k\u00f6nnen sich Kinder und Jugendliche treffen, um auf den umliegenden Freifl\u00e4chen oder in der neuen Sporthalle sportlich aktiv zu werden und um unterschiedliche Sportangebote auszuprobieren.\r\n\r\nDie Halle f\u00fcr Bewegung gliedert sich in drei Teile. Durch eine flexible Wand getrennt, besteht sie aus einem 330 qm gro\u00dfen Hallenbereich, einer 220 qm gro\u00dfen Aufw\u00e4rmhalle und der ebenso gro\u00dfen Bewegungslandschaft.\r\n\r\nDas fit\u2022point-Team plant gemeinsam f\u00fcr und mit sportlich interessierten Kindern, Jugendlichen und Erwachsenen vielf\u00e4ltige Sportangebote, z.B. Mutter-Kind-Turnen, Basketball, Handball, Tischtennis, Badminton und Gymnastik\r\n\r\nEs gibt auch Spiel- und Sportger\u00e4te zum ausleihen: Fu\u00dfball, Handball, Volleyball, Basketball, Tischtennisschl\u00e4ger, Springseile, Federball und Stra\u00dfenschach.\r\n\r\nDie Bewegungslandschaft wird vom fit\u2022point betrieben und ist die Attraktion. Sie wendet sich mit einem v\u00f6llig neuen Angebot im Bremer Osten an Vor- und Grundschulkinder, um in phantasievoller Weise Spa\u00df am Bewegen spielerisch zu vermitteln und zu f\u00f6rdern.\r\n\r\nInteressante und speziell hergestellte Turnelemente regen Kinder mit Freude und Begeisterung zum Klettern, Laufen, Kullern, H\u00fcpfen, Drehen, Schleudern, Balancieren, Schaukeln und Springen an.\r\n\r\nDer fit\u2022point bietet in der Bewegungslandschaft Spiel- und Turnstunden f\u00fcr Gruppen, in erster Linie aus Tenever, an. Am Wochenende kann die Bewegungslandschaft auf Anfrage z.B. f\u00fcr Geburtstagsfeiern und andere freie Gruppen genutzt werden. ","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Sport","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"http:\/\/www.stpetribremen.org\/fit%C2%B0point","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-09 12:14:17","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Halle f\u00fcr Bewegung.gif","bo_id":"Kein Eintrag","veranstaltungsort":"Halle f\u00fcr Bewegung Pf\u00e4lzer Weg"},{"idOrt":"236","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Sport","name":"Rheuma-Liga","traeger":"Rheuma-Liga Bremen e. V.","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Koblenzer Stra\u00dfe 3","latitude":"53.06174","longitude":"8.9622","osm_ids":"","kontakt_name":"Silke Burchardt","telefon":"(0421) 1761-429","fax":"(0421) 1761-587","email":"rheuma-liga.hb@t-online.de","web":"<a href='http:\/\/www.bremen.rheuma-liga.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Rheuma-Liga Bremen<\/a>","beschreibung":"Hilfs- und Selbsthilfegemeinschaft rheumakranker Menschen. Warmwassergymnastik, Trockengymnastik und Premium-Gymnastik","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Mo, Di und Mi 09.00 - 12.00 Uhr\r\nDo 14.00 - 18.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Sport","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 13:52:12","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"336081","veranstaltungsort":"OTe-Bad, Klinikum Bremen-Ost"},{"idOrt":"238","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Sport","name":"Die Kegelbahn in Blockdiek","traeger":"Steakhaus Blockdiek","plz":"28327","ort":"Bremen","ortsteil":"Blokdiek","adresse":"Max-S\u00e4ume-Stra\u00dfe 17 ","latitude":"53.0735","longitude":"8.92499","osm_ids":"","kontakt_name":"Jasko Radojevic","telefon":"+49 (421) 47 32 28 ","fax":"","email":"Steak-house@t-online.de","web":"<a href='http:\/\/www.steak-house-bremen.de\/Kegelbahn\/index.php'title='Zur Webseite' target='_blank'>Kegelbahn in Blockdiek<\/a>","beschreibung":"Buchbare Kegelbahn","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Sport","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 13:43:18","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":"Steakhaus im EKZ Blokdiek"},{"idOrt":"239","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Sport","name":"Bowlingbahn im Weserpark","traeger":"Bowl-Vision GmbH & Co. KG","plz":"28307","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Hans-Bredow-Strasse 9","latitude":"53.05191","longitude":"8.96096","osm_ids":"","kontakt_name":"","telefon":"0421 - 409 43 43 0","fax":"","email":"weserpark@strikees.de","web":"<a href='http:\/\/www.strikees.de\/weserpark\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Strikees Bowling im Weserpark<\/a>","beschreibung":"Buchbare Bowlingbahn und Veranstaltungen","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Mo. - Fr.: ab 14:00 Uhr,<br\/>\r\nSa., So. & Feiertags: ab 10:00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Sport","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 13:42:19","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":"Strikee\u00b4s Weserpark"},{"idOrt":"242","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Sport","name":"Tennisclub Ost","traeger":"","plz":"28307","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Gottfried von Cramm Stra\u00dfe 3","latitude":"53.05423","longitude":"8.95903","osm_ids":"","kontakt_name":"Gert M\u00fchlenbruch ","telefon":"Clubhaus: 0421-404626, Gert M\u00fchlenbruch: 0421-425807","fax":"","email":" tvo-ost-bremen@t-online.de","web":"<a href='http:\/\/web2564.yellowhost.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Tennisclub Ost<\/a>","beschreibung":"Tennisvereinigung Ost-Bremen ist ein sportlich, im Altersdurchschnitt gemischter Verein im Osten der freien Hansestadt Bremen. Gegr\u00fcndet wurde der Verein in 1956. Er verf\u00fcgt \u00fcber 12 Au\u00dfenpl\u00e4tze, 3 Hallenpl\u00e4tze, einem ger\u00e4umigen Vereinsheim mit Bewirtung und vielen engagierten Vereinsmitgliedern. Der Verein ist Mitglied des Tennisverbandes Nord-West. Spielen d\u00fcrfen nur Mitglieder, zuschauen kann Jede\/r.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Sport","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 13:56:14","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"Kein Eintrag ","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"243","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Sport","name":"Sportverein Blockdiek\/Vahr","traeger":"SC Vahr Blockdiek Bremen e.V.","plz":" 28327","ort":"Bremen","ortsteil":"Blockdiek ","adresse":"M\u00fclheimer Stra\u00dfe  5","latitude":"53.08005","longitude":"8.89765","osm_ids":"","kontakt_name":" Frau Barmeyer ","telefon":"0421 46 77 017","fax":"0421 95 80 115","email":"scvb@nord-com.net","web":"<a href='http:\/\/sportclub-vahr-blockdiek.de.tl\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Sportverein Blockdiek\/Vahr<\/a>","beschreibung":"\u00c4ltere k\u00f6nnen hier j\u00fcngere trainieren","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Dienstag 10.00 - 12.00 Uhr\r\nDonnerstag 15.00 - 17.00 Uhr ","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Sport","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Gruppen von Frau Hillmann","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 13:53:52","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"Kein Eintrag ","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"245","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Quartiersbildungszentrum Blockdiek","traeger":"","plz":"28327","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"D\u00fcsseldorfer Stra\u00dfe 2a","latitude":"53.07386","longitude":"8.92891","osm_ids":"","kontakt_name":"Stefan Kunold","telefon":"0421 - 361 89271","fax":"","email":"skunold@hwst.de","web":"<a href='http:\/\/www.sozialestadt.bremen.de\/sixcms\/detail.php?gsid=bremen60.c.1388.de'title='Zur Webseite' target='_blank'>Quartiersbildungszentrum Blockdiek<\/a>","beschreibung":"Aufgabe des QBZ ist es, die Bedingungen f\u00fcr Lernen und Bildung durch Beratungen und Kurse in Blockdiek zu verbessern.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Bitte Termin telefonisch vereinbaren!","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-20 15:30:38","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Quartiersbildungszentrum Blockdiek.gif","bo_id":"24126977","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"246","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Quartiersmanagement Schweizer Viertel","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Graub\u00fcndener Stra\u00dfe 8","latitude":"53.067418","longitude":"8.944624","osm_ids":"","kontakt_name":"Aykut Tasan","telefon":"0421 - 361 18 175 und 0421 - 69 69 78 02","fax":"","email":"aykut.tasan@afsd.bremen.de","web":"","beschreibung":"Das Quartiersmanagement ist die zentrale Anlauf- und Koordinierungsstelle f\u00fcr die Entwicklung des Schweizer Viertels. Die Mitwirkung von m\u00f6glichst vielen Menschen, insbesondere die der Bewohnerinnen und Bewohner ist entscheidend, da sie sich vor Ort auskennen und Expertinnen ihres Wohnumfeldes sind. Zusammen mit Vertreterinnen der Verwaltung, der lokalen Politik und ortsans\u00e4ssiger Einrichtungen sollen Bedarfe diskutiert und \u00fcber die Verwendung der nicht unerheblichen F\u00f6rdermittel entschieden werden.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Mo. - Fr. von 9:00 Uhr bis 17:00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-12 19:19:20","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"13011677","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"247","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Ortsteil Blockdiek Quartiersmanagement","traeger":"","plz":"28327","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"D\u00fcsseldorfer Stra\u00dfe 2a","latitude":"53.07386","longitude":"8.92891","osm_ids":"","kontakt_name":"Stefan Kunold","telefon":"0421- 361 89271","fax":"","email":"skunold@hwst.de","web":"","beschreibung":"Die Beantwortung der Fragen Rund um Blockdiek","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-01-16 15:40:30","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"248","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"AWO Dienstleistungszentrum","traeger":"AWO","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"St. Gotthard-Str. 31","latitude":"53.06559","longitude":"8.95255","osm_ids":"","kontakt_name":"Ines Balogh","telefon":"0421 - 469 844 0","fax":"0421 \/ 4 29 84 44","email":"dlz-osterholz@awo-bremen.de","web":"<a href='http:\/\/www.awo-bremen.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>AWO Dienstleistungszentrum<\/a>","beschreibung":"Beratung und ambulante Versorgung \u00e4lterer Menschen, Behinderter und chronisch Kranker","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Montag bis Freitag 9.00 Uhr bis 13.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 16:07:34","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/AWO.gif","bo_id":"2517428","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"249","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"DRK Familienhilfe im ZIBB ","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"St. Gotthard Stra\u00dfe 33","latitude":"53.06559","longitude":"8.95255","osm_ids":"","kontakt_name":"Katrin Berger","telefon":"0421 - 69 69 78 19","fax":"","email":"zibb@drk-bremen.de","web":"","beschreibung":"Im Rahmen der ambulanten, familienunterst\u00fctzenden Hilfen des Deutschen Roten Kreuzes stehen p\u00e4dagogische Fachkr\u00e4fte den Eltern, Kindern und Jugendlichen zur Seite und unterst\u00fctzen sie bei der Bew\u00e4ltigung von Problemen und Krisen im Alltag.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":" Eratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 16:09:14","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/DRK.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":"Zentrum f\u00fcr Information, Bildung und Beratung (ZIBB)"},{"idOrt":"250","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Forum \u00e4ltere Menschen im ZIBB","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"St.Gotthard Sra\u00dfe 33","latitude":"53.06559","longitude":"8.95255","osm_ids":"","kontakt_name":"Heinz Georg Behrens","telefon":"0421 - 87 82 31","fax":"","email":"","web":"","beschreibung":"Das Forum \u00c4ltere Menschen Bremen e. V. bietet ab sofort einen neuen Beratungstreff f\u00fcr \u00e4ltere Menschen im ZIBB, Schweizer Viertel, an.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Dienstag bis Donnerstag 10.00 Uhr bis 12.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":" Eratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-02-02 16:57:33","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"251","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Zentrum f\u00fcr Migranten im ZIBB","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"St. Gotthard Stra\u00dfe 33","latitude":"53.06559","longitude":"8.95255","osm_ids":"","kontakt_name":"Gudrun M\u00fcnchmeyer-Elis","telefon":"0421 - 83 94 79 36","fax":"","email":"gudrunelis@zis-tdi.de","web":"","beschreibung":"Das zentrale Thema der Einrichtung ist die Integration von Migranten in die Gesellschaft. Von Integrationskursen - Deutsch als Fremdsprache - bis zur kreativen Gruppenarbeit haben wir ein vielf\u00e4ltiges Angebot entwickelt, mit dem wir Neuzuwanderer ansprechen, aber auch Anl\u00e4sse schaffen, um Begegnungen zwischen Deutschen und Migranten zu f\u00f6rdern.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-01-16 15:40:30","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"253","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Schlichten in Nachbarschaften - ein Angebot des TOA Bremen e.V. im ZIBB","traeger":"T\u00e4ter-Opfer-Ausgleich e.V.","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"St.Gotthard Stra\u00dfe 33","latitude":"53.06559","longitude":"8.95255","osm_ids":"","kontakt_name":"Frau Westerwelle","telefon":"","fax":"","email":"westerwelle@toa-bremen.de","web":"","beschreibung":"Im ZIBB befindet sich die hiesige dezentrale Schlichtungsstelle, die niedrigschwellig und mit einer regelm\u00e4\u00dfigen offenen Sprechstunde jeder B\u00fcrgerin und jedem B\u00fcrger aus dem WiN-Gebiet \u201eSchweizer Viertel\u201c f\u00fcr die Bearbeitung von Konflikten zur Verf\u00fcgung steht, mit denen sich die professionellen Konflikt - Schlichterinnen befassen sollen, weil man selbst nicht mehr weiter wei\u00df!","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Dienstag 15.00 Uhr bis 15.30 Uhr<br\/>\r\nTermine nach Vereinbarung","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Treffpunkt, Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-04-14 20:14:00","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"255","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"CREW und LEHO - Nachbarschaftshilfe","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"St.Gotthard Stra\u00dfe 33","latitude":"53.06559","longitude":"8.95255","osm_ids":"","kontakt_name":"Frau Huf","telefon":"0421 - 69 64 87 55","fax":"","email":"crew-info@bras-bremen.de","web":"","beschreibung":"Unterst\u00fctzung und Begleitung in verschiedenen Sprachen f\u00fcr EinwanderInnen, Fl\u00fcchtlinge und AsylbewerberInnen.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-02 13:17:57","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/BRAS.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"256","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"M\u00fctterzentrum Osterholz-Tenever e.V.","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Neuwieder Stra\u00dfe 17","latitude":"53.0698","longitude":"8.9612","osm_ids":"","kontakt_name":"Christa Br\u00e4msmann, Sarah Lott","telefon":"0421 - 4 09 88 95 und 0421 - 42 40 96 (Verwaltung)","fax":"","email":"muetterzentrum-tenever@gmx.de","web":"<a href='http:\/\/www.muetterzentrum-tenever.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>M\u00fctterzentrum Tenever<\/a>","beschreibung":"Das M\u00fctterzentrum Osterholz-Tenever e.V. ist ein gemeinn\u00fctziger Verein. Wir bieten verschiedene Dienstleistungen und Kinderbetreuung in Tenever an. Wir haben vielf\u00e4ltige Angebote f\u00fcr Menschen unterschiedlicher Nationalit\u00e4t, Religion, Kultur und sozialer Herkunft f\u00fcr Jung und Alt. <p>\r\n \r\nBesch\u00e4ftigung und Qualifizierung\r\nWir sind ein sozialer Besch\u00e4ftigungstr\u00e4ger. Elternfreundliche Arbeitszeiten und Kinderbetreuungsangebote, zur Vereinbarung von Familie und Beruf, erleichtern den beruflichen Einstieg. <p>\r\n \r\nSelbsthilfegruppen und ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten\r\nWir sind ein Treffpunkt f\u00fcr interkulturelle Begegnungen und Hilfe zur Selbsthilfe. Es gibt Kreativkurse und Gespr\u00e4chskreise und die M\u00f6glichkeit, sich ehrenamtlich zu engagieren, unter anderem zum Thema: Menschenrechte, soziale Gerechtigkeit sowie Hilfestellungen bei internationalen Festen, Ausfl\u00fcgen und Kinderbetreuungen. <p>\r\n \r\nBeratung und Weiterbildung\r\nWir bieten Beratung zur beruflichen Orientierung f\u00fcr Frauen, Elternbildung, Sprachkurse, Kochkurse (Bremer Weltkochbuch), N\u00e4h- und Kreativangebote, Internet- und EDV-Kurse an. <p>\r\n \r\nFinanzierung\r\nWir werden unterst\u00fctzt durch \u00f6ffentliche und europ\u00e4ische Mittel, Mitgliedsbeitr\u00e4ge, Spenden und Sponsoren. <p>","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Mo-Do  9-17 Uhr + Fr  9-13 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Treffpunkt, Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 16:17:43","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Logo_klein.1677040.jpg.1949869.jpg","bo_id":"339637","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"257","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"PAAR pro Sanitate","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Lausanner Stra\u00dfe 42","latitude":"53.075028","longitude":"8.953161","osm_ids":"","kontakt_name":"Werner Schnieders, Inka Ackermann","telefon":"0421 - 30 62 717","fax":"","email":"","web":"","beschreibung":"Hier gibt es Kranken- und Altenpflege, Krankenhausnachsorge, Pflegeleistungen nach dem Pflegeversicherungsgesetz, Private Pflegeleistungen, Vermittlung von Men\u00fcdiensten, Vermittlung von Handwerkdiensten, Vermittlung von Pflegehilfsmitteln etc., Grundpflege, Behandlungspflege und vieles mehr.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 16:28:57","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"258","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Arbeitslosenzentrum","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Wormser Stra\u00dfe 9","latitude":"53.064206","longitude":"8.96395","osm_ids":"","kontakt_name":"Thomas Riebe, Antje Wagner - Ehlers, Stephanie Michler-Ahrens und Svetlana Ritter","telefon":"0421 - 402 06 8","fax":"","email":"info@alz-tenever.de","web":"<a href='http:\/\/www.alz-tenever.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Arbeitslosenzentrum Tenever<\/a>","beschreibung":"Im Arbeitslosenzentrum k\u00f6nnen Sie sich informieren und beraten lassen. Sie k\u00f6nnen Kurse und Angebote wahrnehmen oder Sie erholen sich einfach im Caf\u00e9 vom Alltagsstress. <p> Wir beraten, informieren und unterst\u00fctzen von Erwerbslosigkeit bedrohte oder erwerbslose Menschen sowie Menschen mit einem geringen Einkommen. Wir beraten allgemein \u00fcber Rechte, Anspruchsvorraussetzungen und Pflichten zu Sozialleistungen. Im Einzelfall geben wir auch praktische Hilfe, etwa beim Ausf\u00fcllen von Formularen oder beim Formulieren eines Widerspruchs. Wir geben Tipps zum Schriftverkehr mit Beh\u00f6rden. Falls n\u00f6tig, unterst\u00fctzen wir auch dabei, Leistungsanspr\u00fcche durchzusetzen. Hilfe und rechtliche Vertretung durch Rechtsanw\u00e4lte kann unsere Beratung keinesfalls ersetzen. Im Caf\u00e9 k\u00f6nnen auch die ratsuchenden Wartezeiten \u00fcberbr\u00fccken. Hier finden regelm\u00e4\u00dfig kulturelle und sozialpolitische Veranstaltungen statt, die Sie unseren \u2013 halbj\u00e4hrlich erscheinenden und in vielen Orten in Tenever ausliegenden \u2013 Programmen oder unserer Homepage entnehmen k\u00f6nnen. Jeweils am Donnerstag wird ein \u201cArbeitslosenfr\u00fchst\u00fcck\u201d und am Freitag ein \u201cFrauenfr\u00fchst\u00fcck\u201d angeboten. Am Freitag ist das Arbeitslosenzentrum ausschlie\u00dflich f\u00fcr Frauen ge\u00f6ffnet. ","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Montag: 9.00 Uhr bis 13.00 Uhr<br\/>\r\nDonnerstag: 9.00 Uhr bis 13.00 Uhr<br\/>\r\nFreitag (nur f\u00fcr Frauen) 9.00 Uhr bis 12.00 Uhr<br\/>\r\nDas Caf\u00e9 ist zu allen Beratungszeiten ge\u00f6ffnet und zus\u00e4tzlich an zwei Nachmittagen in der Woche.","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Treffpunkt, Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 16:02:17","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/ALZ.gif","bo_id":"337903","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"259","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Schuldnerhilfe Bremen e.V.","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Wormser Stra\u00dfe 9","latitude":"53.064206","longitude":"8.96395","osm_ids":"","kontakt_name":"Olaf Grotheer","telefon":"0421 - 871 847 6","fax":"","email":"info@schuldnerhilfe-bremen.de","web":"<a href='https:\/\/www.schuldnerhilfe-bremen.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Schuldnerhilfe Bremen<\/a>","beschreibung":"Wir versuchen verschuldeten Familien wieder auf die Beine zu helfen. <br>\r\nDas tun wir auch in Osterholz-Tenever. Wir bieten unsere Unterst\u00fctzung im Arbeitslosenzentrum Tenever an. <p>\r\n \r\nUm es m\u00f6glichst gar nicht erst zur Verschuldung kommen zu lassen, gehen wir au\u00dferdem schon seit Jahren immer wieder in Schulen, F\u00f6rdereinrichtungen, und auch Firmen. <br>\r\nDort f\u00fchren wir Informationsveranstaltungen \u00fcber den Umgang mit Geld durch und zeigen, wie Schuldenfallen vermieden werden k\u00f6nnen. Damit wollen wir die Finanzkompetenz der Teilnehmer st\u00e4rken und langfristig einen R\u00fcckgang der Kinder- und Altersarmut erreichen. <br>\r\nNur wer finanziell unabh\u00e4ngig ist, ist frei in seinen Entscheidungen.\r\n ","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Montag: 09.00 Uhr bis 13.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 17:12:22","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"344763","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"260","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Hilfe f\u00fcr Suchtkranke","traeger":"St. Petri GmbH","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Osterholzer Heerstr. 124","latitude":"53.05935","longitude":"8.93721","osm_ids":"","kontakt_name":"Gunnar Sch\u00f6nborn","telefon":"0151 \u2013 22 87 17 43","fax":"","email":"gunnar.schoenborn@stpetribremen.de","web":"","beschreibung":"Unterst\u00fctzung bei Problemen mit allen Arten von legalen und illegalen Drogen, Gerichten sowie Staatsanwaltschaft und BAgIS und anderen Beh\u00f6rden. Dar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen wir auch Hilfe bei Mietproblemen bieten. Wir bieten auch ambulante Beratung an, Koordination innerhalb des Hilfesystems, Einzel- und Paargespr\u00e4che, Eltern- und Angeh\u00f6rigenberatung.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Montag: 17.00 Uhr bis 19.00 Uhr<br\/>\r\nDonnerstag: 10.00 Uhr bis 12.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"TrBffpunkt, Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-20 15:05:54","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Halle f\u00fcr Bewegung.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"261","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"M\u00fctterzentrum Beratung","traeger":"M\u00fctterzentrum Osterholz-Tenever e.V.","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Neuwieder Stra\u00dfe 17","latitude":"53.0698","longitude":"8.9612","osm_ids":"","kontakt_name":"Christa Br\u00e4msmann, Sarah Lott","telefon":"0421 - 40 98 895","fax":"","email":"muetterzentrum-tenever@gmx.de ","web":"<a href='http:\/\/www.muetterzentrum-tenever.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>M\u00fctterzentrum Tenever<\/a>","beschreibung":"Sozialberatung\/ Interkulturelle Beratung\/ Lebensberatung<br>\r\nUnterst\u00fctzung zur Bew\u00e4ltigung von Lebenskrisen, Unterst\u00fctzung im Umgang mit Beh\u00f6rden, Kurse, Gespr\u00e4chskreise zum Thema: Zu Hause in der Fremde und Menschenrechte, Ausgabe von Teilnahmebest\u00e4tigungen. Unterst\u00fctzung zur Bew\u00e4ltigung des Lebensalltags f\u00fcr Migrantinnen, Besichtigungen, Freizeit, interkulturelle Veranstaltungen sowie Einladungen zum internationalen Mittagstisch sowie zum B\u00fcffet f\u00fcr soziale Einrichtungen. <p>\r\n \r\nBeratung zur beruflichen Orientierung <br>\r\nWir bieten Besch\u00e4ftigung und Beratung zur beruflichen Orientierung in verschiedenen Bereichen des M\u00fctterzentrums an. Insbesondere f\u00fcr Frauen\/ M\u00fctter und Migrantinnen sowie f\u00fcr Alleinerziehende und Eltern. M\u00f6glichkeiten der Betreuung von Kindern unter drei sind vorhanden. Kommen Sie doch vorbei! <p>\r\n  \r\nBeratung f\u00fcr Besch\u00e4ftigung: Mi von 10-12 Uhr<p>\r\n \r\nElternberatungstreff<br>\r\nEinmal in der Woche treffen sich in Kooperation mit PIB (Pflegeeltern in Bremen) junge M\u00fctter und V\u00e4ter auf dem Kinderbauernhof Tenever zum offenen Elterncaf\u00e9 . <br>\r\nDo von 8.15 - 11.00 Uhr<br>\r\nIm Sommer auf dem Kinderbauernhof Tenever, Am Osterholzer Deich14, 28325 Bremen<br>\r\nIm Winter: Neuwieder Str.9,28325 Bremen <p>\r\n \r\nKurberatung<br>\r\nWir informieren und unterst\u00fctzen alle, die eine Eltern-Kind-Kur machen wollen und helfen Ihnen bei der Suche nach der passenden Kureinrichtung. <br>\r\nInformationsmaterial liegt aus.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Beratung f\u00fcr Besch\u00e4ftigung:<br\/>\r\nMittwoch: 10.00 Uhr bis 12.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Treffpunkt, Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-20 15:04:37","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/M\u00fctterzentrum.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":"Neuwieder Str.17, Neuwieder Stra\u00dfe 13 oder Neuwieder Str.9"},{"idOrt":"262","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Katzenschutzbund Bremen e.V.","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Otto-Brenner-Allee 48","latitude":"53.06605","longitude":"8.963006","osm_ids":"","kontakt_name":"Frank J. Sommerfeld","telefon":"0421 - 40 41 58","fax":"","email":"info@katzenschutzbund-bremen.de","web":"","beschreibung":"Ziel des Vereins ist es, allen Katzen zu helfen, die Gr\u00fcndung eines eigenen Heimes und der Aufbau einer eigenen Sanit\u00e4tsstation. Unsere aktiven Mitglieder versorgen ehrenamtlich freilebende Tiere.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":" Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 16:12:32","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Katzenschutzbund.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"263","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"T\u00e4ter-Opfer-Ausgleich","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Wormser Str. 9","latitude":"53.064206","longitude":"8.96395","osm_ids":"","kontakt_name":"Suzan Zille\u00dfen","telefon":"0421 - 792 828 93","fax":"","email":"zillessen@toa-bremen.de","web":"<a href='http:\/\/www.toa-bremen.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>T\u00e4ter-Opfer-Ausgleich<\/a>","beschreibung":" \r\nEin Streit oder eine Straftat hat viele unangenehme Folgen. Ein T\u00e4ter-Opfer-Ausgleich oder eine Konfliktschlichtung soll in geeigneten F\u00e4llen den Schaden begrenzen und eine Wiedergutmachung der entstandenen Ungerechtigkeit erreichen. <p>\r\nEs handelt sich bei der Konfliktvermittlung um einen professionell begleiteten Prozess, bei dem konstruktive Antworten auf Konflikte entwickelt werden sollen, die Menschen miteinander haben. Die Vermittler arbeiten vertraulich, \u00fcberparteilich,  justizunabh\u00e4ngig und f\u00fcr die Beteiligten kostenlos. Wir unterst\u00fctzen die Beteiligten darin, selbst eine geeignete L\u00f6sung ihres Konfliktes zu finden. Besonders geeignet ist Konfliktvermittlung dort, wo neben dem rechtlichen Problem eine pers\u00f6nliche Beziehung zwischen den Betroffenen besteht oder\r\n","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":" Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 17:15:20","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"264","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Beratungsstelle f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge","traeger":"AWO","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Otto-Brenner-Allee 48","latitude":"53.06605","longitude":"8.963006","osm_ids":"","kontakt_name":"Lydia Blau","telefon":"","fax":"","email":"l.blau@awo-bremen.de","web":"","beschreibung":"Im Auftrag der Stadt Bremen beraten wir AsylbewerberInnen, anerkannte Fl\u00fcchtlinge und Gefl\u00fcchtete mit Duldungsstatus bei sozialen und rechtlichen Problemen zu den Themen Asyl- und Aufenthaltsrecht, Schule und Beruf, Aus- und Weiterbildung, Sozialhilfe und ALG II-Leistungen, Kinder- und Elterngeld, Arbeitserlaubnis, Ausl\u00e4nderrecht, Einb\u00fcrgerung, Wohnen und Gesundheit sowie auch in Erziehungsfragen und bei Familienkonflikten.Wir bieten Orientierungs- und Integrationshilfen, vermitteln Deutschkurse und leisten Antragshilfen.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Montag: 9.00 Uhr bis 12.00 Uhr<br\/>\r\nDienstag: 14.00 Uhr bis 17.00 Uhr<br\/>\r\nDonnerstag: 09.00 Uhr bis 12.00 Uhr<br\/>\r\nund nach Vereinbarung","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Treffpunkt, Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-04-14 20:09:07","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/AWO.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"265","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Migrationsberatung f\u00fcr Zuwanderer (MBE)","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Wormser Stra\u00dfe 9","latitude":"53.064206","longitude":"8.96395","osm_ids":"","kontakt_name":"Svetlana Ritter","telefon":"0421 - 247 729 1","fax":"","email":"ritter@inneremission-bremen.de","web":"","beschreibung":"Wir informieren und beraten bei der Suche nach einem geeigneten Deutsch- und Integrationskurs, \u00fcber Fragen zu Schule, Ausbildung und Arbeitsaufnahme, bei der Ermittlung der individuellen Ressourcen und des Ausbildungs- und Qualifizierungsbedarfs, \u00fcber das deutsche Bildungs- und Sozialsystem und den Umgang mit Beh\u00f6rden bei der Unterbringung der Kinder, bei Fragen zu Aufenthalt und Familienzusammenf\u00fchrung, bei der Alltagsbew\u00e4ltigung in der Gesellschaft wie Versicherungen und Gesundheitsvorsorge, bei der sozialen Integration in Sportvereine, Selbsthilfegruppen und Initiativen, zur Bew\u00e4ltigung pers\u00f6nlicher Krisen und famili\u00e4rer Konflikte, \u00fcber weiterf\u00fchrende Fachdienste und sonstige integrationsf\u00f6rdernde Ma\u00dfnahmen.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Dienstag: 14.00 Uhr bis 17.00 Uhr<br\/>\r\nDonnerstag: 9.00 Uhr bis 13.00 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"TrBffpunkt, Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 16:13:47","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"266","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Gemeinwesendiakonie","traeger":"Ev. Trinitatisgemeinde","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"St. Gotthard Stra\u00dfe 140","latitude":"53.066478","longitude":"8.956808","osm_ids":"","kontakt_name":"Monique Paladino","telefon":"0421 - 24 04 07- 105","fax":"","email":"monique.paladino@kirche-bremen.de","web":"","beschreibung":"Die evangelische Trinitatisgemeinde m\u00f6chte mit einer Gemeinwesendiakonie im Handeln und Wirken nicht allein vordergr\u00fcndig auf soziale Notlagen reagieren, sondern aktiv daran mitarbeiten, funktionierende Sozialr\u00e4ume zu gestalten und Notlagen pr\u00e4ventiv zu verhindern.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-04-14 20:11:52","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"267","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Quartiersmanagement Tenever","traeger":"Amt f\u00fcr soziale Dienste","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Wormser Stra\u00dfe 9","latitude":"53.064206","longitude":"8.96395","osm_ids":"","kontakt_name":"Katrin H\u00f6pker","telefon":"0421 - 425 76 9","fax":"","email":"Katrin.hoepker@afsd.bremen.de","web":"","beschreibung":"Das Quartiersmanagement ist Ansprechpartner f\u00fcr Institutionen, Initiativen, Bewohner*innen, Eigent\u00fcmer, Beirat, Ortsamt u.v.m. im sozialen Stadtgebiet Tenever. Es koordiniert die verschiedenen Entwicklungsprozesse im Stadtteil und unterst\u00fctzt die positive Entwicklungsdynamik. Hinzu kommen die Initiierung und der Ausbau von Kooperationen und Netzwerken, sowie die Unterst\u00fctzung von Beteiligungsprozessen.\r\n\r\nDie F\u00f6rderprogramme Wohnen in Nachbarschaften (WiN), Soziale Stadt und Lokales Kapital f\u00fcr soziale Zwecke (LOS) kommen hier zum Einsatz und werden auf den \u00f6ffentlichen und regelm\u00e4\u00dfig stattfindenden Stadtteilgruppensitzungen vorgestellt, diskutiert und beschlossen. Die Stadtteilgruppensitzung dient auch als Informationsaustausch. Hier haben Bewohner*innen die M\u00f6glichkeit ihre Anliegen und Ideen vorzutragen und an den Entwicklungsprozessen mitzuwirken. \r\n\r\nDie B\u00fcndelung der lokalen Potentiale und Ressourcen zur integrierten Stadtteilentwicklung geh\u00f6ren genauso zu den Aufgaben wie die projekt- und programmbezogene \u00d6ffentlichkeitsarbeit.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-04-14 20:23:46","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"268","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Amt f\u00fcr Soziale Dienste","traeger":"","plz":"28207","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Pfalzburger Stra\u00dfe 69a","latitude":"53.062552","longitude":"8.872973","osm_ids":"","kontakt_name":"Dieter Regent","telefon":"0421 - 361 198 12 (Fachdienst Junge Menschen) und 0421 - 361 397 6 (Fachdienst Soziales)","fax":"","email":"sozialzentrum-hemelingen@afsd.bremen.de","web":"","beschreibung":"Im Bereich Sozialdienst Erwachsene und Wirtschaftliche Hilfen (Sozialamt) bieten wir Beratung, wenn z.B. Erwerbsunf\u00e4higkeit, Alter, Krankheit oder Behinderung zu Notlagen f\u00fchren.<br> \r\nHier finden Sie au\u00dferdem umfassende Unterst\u00fctzung in den Bereichen Sozialdienst Junge Menschen (Jugendamt), insb. Hilfe bei der Suche nach einem Kindergartenplatz etc., F\u00f6rderung der Erziehung in der Familie, Hilfen zur Erziehung im Einzelfall, Trennung und Scheidung, Sorgerechtsfragen.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 15:57:01","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Amt f\u00fcr soziale Dienste.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"269","kategorie":"TreffKultur","unterkategorie":"Beratung","name":"Ortsamt und Beirat Osterholz","traeger":"","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Osterholzer Heerstra\u00dfe 100","latitude":"53.05928","longitude":"8.93427","osm_ids":"","kontakt_name":"Ulrich Schl\u00fcter, Brigitte Dirksen","telefon":"0421 - 361 301 4 bzw. 361 79169","fax":"","email":"uschlueter@oaosterholz.bremen.de","web":"","beschreibung":"Zu den Sitzungen des Beirates, aber auch der Aussch\u00fcsse, sind Bewohnerinnen und Bewohner herzlich eingeladen. Die Sitzungen werden vorher \u00fcber die Medien angek\u00fcndigt. Der Beirat ist das direkt gew\u00e4hlte \u201cStadtteilparlament\u201d und f\u00fcr die Belange des Stadtteiles zust\u00e4ndig.","hinweise":"","angebot":"","oeffnungszeiten":"Montag bis Freitag: 8.00 Uhr bis 14.00 Uhr (auch in den Ferien)","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"Beratung","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Stadtteilreader","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-10 09:01:18","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":""},{"idOrt":"271","kategorie":"Sch\u00f6ne Wege und Pl\u00e4tze","unterkategorie":"Architektur \/ Natur","name":"Ellener Dorfstra\u00dfe ","traeger":"Freie Hansestadt Bremen, Amt f\u00fcr Stra\u00dfen und Verkehr","plz":"28325","ort":"Bremen","ortsteil":"","adresse":"Ellener Dorfstra\u00dfe","latitude":"53.0675156","longitude":"8.936483800000019","osm_ids":"","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"<a href='http:\/\/www.asv.bremen.de\/das_amt\/ansprechpartner-1963'title='Zur Webseite' target='_blank'>Amt f\u00fcr Stra\u00dfen und Verkehr<\/a>","beschreibung":"In der Stra\u00dfe findet man au\u00dfer den Geb\u00e4uden der Bremer Heimstiftung nur Privath\u00e4user mit G\u00e4rten und alte B\u00e4ume, die rechts und links die Stra\u00dfe s\u00e4umen. Sch\u00f6n anzusehen ist in einer Kurve der Stra\u00dfe, etwas im Hintergrund, der pr\u00e4chtige Fachwerkbau der ehemaligen Bauernfamilie Tietjen. Das Haus, damals Tietjen's Hofstelle, steht im ehemaligen Zentrum des Dorfes Ellen und ist datiert mit 1823. Das Haus wurde umgebaut und wird privat genutzt. Umrandet von einer alten Steinmauer findet man auf dem Grundst\u00fcck noch ein Backhaus aus der Entstehungszeit des Hauptgeb\u00e4udes.<br> \r\nWeiter in Richtung Osterholzer Landstra\u00dfe passiert man auf der linken Seite die Geb\u00e4ude der Bremer Heimstiftung, die vor Jahren auf einer ehemaligen Schweinewiese der Familie Tietjen errichtet wurde. Auf dem Gel\u00e4nde der Heimstiftung gibt es einen Kinderspielplatz, den man aber auch als Mehrgenerationenplatz bezeichnen kann, weil hier auch Sportger\u00e4te f\u00fcr Erwachsene installiert wurden. ","hinweise":"Die Ellener Dorfstra\u00dfe verbindet die Osterholzer Landstra\u00dfe mit der Z\u00fcricher Stra\u00dfe, allerdings nur f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger und Radfahrer. Am Ende der Stra\u00dfe verhindern Holzpoller die Durchfahrt zur Z\u00fcricher Stra\u00dfe f\u00fcr Kraftfahrzeuge. ","angebot":"kein Angebot","oeffnungszeiten":"Immer","sitzmoeglichkeit":"Ja auf dem Gel\u00e4nde des Stiftungsdorfes","toiletten":"Nein","bewirtung":"Jeden 1. Sonntag im Monat gibt es von 15-17 Uhr im Dorfcaf\u00e9 im Stiftungsdorf ausgezeichnete Torten und Kuchen.","beleuchtung":"Ja","grillen":"Nein","sport":"Auf dem Spielpl\u00e4tz gibt es Sportger\u00e4te","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"Ingrid Osterhorn","verantwortlich":"","int_kommentar":"Links m\u00fcssen noch eingearbeitet werden (Erreichbarkeit, etc.)","oepnv":"Buslinie 25 Haltestelle Emmentaler Stra\u00dfe, Buslinie 33\/34  Haltestelle Am Hallacker.","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":"Geschichtlich interessante Stra\u00dfe im ehemaligen Dorf Ellen","geokoordinaten":"","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-06 13:02:14","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Alter Speicher des Bauernhof Titjen.JPG","bo_id":null,"veranstaltungsort":null},{"idOrt":"273","kategorie":"","unterkategorie":"Treffs","name":"Nachtwanderer","traeger":"Nachtwanderer","plz":"28359","ort":"Bremen","ortsteil":"Osterholz","adresse":"Osterholzer Heerstra\u00dfe 100.","latitude":"","longitude":"","osm_ids":"","kontakt_name":"Auskunft Ingrid Osterhorn","telefon":"","fax":"","email":"ingrid.osterhorn@t-online.de","web":"<a href='http:\/\/www.nachtwanderer-osterholz.de\/'title='Zur Webseite' target='_blank'>Nachtwanderer Osterholz<\/a>","beschreibung":"Das Projekt Nachtwanderer gibt es in Osterholz seit dem Jahre 2012. Damals \u201eschickte\u201c uns unser Bremer B\u00fcrgerschaftspr\u00e4sident Christian Weber auf unseren ersten \u201eErkundungsgang\u201c. <br>\r\nDie Nachtwanderer (heute noch 8 Personen) sind geschulte, ehrenamtlich t\u00e4tige Erwachsene ab 25 Jahren. In kleinen Gruppen sind sie an den Wochenenden zwischen 22.00 und 2.00 Uhr morgens im Stadtteil an \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen, an Veranstaltungsorten und auch in Bussen und Stra\u00dfenbahnen unterwegs. Sie betrachten sich als Ansprechpartner f\u00fcr Jugendliche. Sie wollen anwesend sein ohne sich aufzudr\u00e4ngen. Sie wollen Vertrauen aufbauen, Vorbild sein und f\u00fcr respektvolles Miteinander eintreten. Sie versuchen, auf Stresssituationen beruhigend einzuwirken. Sie zeigen Courage, wo andere wegschauen.\r\n<p>\r\nNachtwandern ist freiwillig und ehrenamtlich und wenn man selbst Zeit hat. <br>Die Osterholzer Nachtwanderer treffen sich jeweils am ersten Montag im Monat um 20.15 Uhr im Ortsamt Osterholz<p>\r\nWir suchen dringend Erwachsene, die unsere Gruppe verst\u00e4rken m\u00f6chten.\r\n","hinweise":null,"angebot":null,"oeffnungszeiten":"Treffen jeweils am ersten Montag im Monat um 20.15 Uhr","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":null,"geokoordinaten":null,"erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 15:35:05","place_id":"","teaser_uri":".\/uploads\/Logo Nachtwanderer 2.gif","bo_id":"","veranstaltungsort":"Treffpunkt Ortsamt Osterholz"},{"idOrt":"274","kategorie":"","unterkategorie":"Kultur","name":"Image AG","traeger":"Image AG","plz":"28325 ","ort":"Bremen","ortsteil":"Osterholz","adresse":"Osterholzer Heerstra\u00dfe 100","latitude":"","longitude":"","osm_ids":"","kontakt_name":"Fred Schweinoch oder Horst Massmann","telefon":"0421 471165 bzw. 420785","fax":"","email":"fred.schweinoch@nord-com.net bzw. horst.massmann@gmx.de","web":"","beschreibung":"Seit mehr als 10 Jahren bietet die Image AG den Osterholzern Spazierg\u00e4nge und Radtouren an (z. Zt. je 4) und immer sonntags zwischen 10 und 12.30 Uhr. Es geht um das Image des Stadtteils und seine vielen Parks und Sehensw\u00fcrdigkeiten, die viele Menschen noch nicht kennen. Jeweils im Winter wird von der z. Zt. 5-k\u00f6pfigen AG das neue Jahresprogramm entwickelt, das u. a. \u00fcber die Presse dann verbreitet wird. Mitmacher und -wanderer sind immer willkommen! \r\n","hinweise":null,"angebot":null,"oeffnungszeiten":"Termine siehe Jahresprogramm","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":null,"geokoordinaten":null,"erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-02-13 14:22:23","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":"Treffpunkt Ortsamt Osterholz"},{"idOrt":"275","kategorie":"","unterkategorie":"Kultur","name":"Geschichtswerkstatt Osterholz","traeger":"AG Geschichtswerkstatt","plz":"28359","ort":"Bremen","ortsteil":"Osterholz","adresse":"Osterholzer Heerstra\u00dfe 100","latitude":"","longitude":"","osm_ids":"","kontakt_name":"Arnold Conreder   sowie Kontakte Image AG","telefon":"0421 426433","fax":"","email":"Arnold.conreder@t-online.de","web":"","beschreibung":"Seit 2013 arbeiten mehr als ein Dutzend Osterholzer ehrenamtlich in dieser AG mit. Es geht um das Aufarbeiten, Sichtbarmachen und Vermitteln der Geschichte von Osterholz und seiner Ortsteile.\r\n <br>\r\nRegelm\u00e4\u00dfige Treffen finden im Sitzungsraum des Ortsamtes statt - gem\u00e4\u00df Jahres-Terminplan etwa einmal im Monat. <br>Zwei Freiwillige aus der Geschichtswerkstatt Osterholz (GWO) arbeiten regelm\u00e4\u00dfig einmal w\u00f6chentlich an der Digitalisierung der umfangreichen Foto- und Filmmaterialsammlung des Osterholz-Archivs - im benachbarten \u201eKutscherhaus\u201c. Auch F\u00fchrungen und kleinere Ausstellungen geh\u00f6ren zum Angebot der GWO.\r\n<br>\r\nWer also an der Geschichte unseres Stadtteiles und seiner herausragenden Einrichtungen Interesse hat, ist zum Mitmachen sehr willkommen. \u201eReinriechen\u201c kostet nichts\u2026..\r\n\r\n","hinweise":null,"angebot":null,"oeffnungszeiten":"Treffen nach Jahresplan, erh\u00e4ltlich bei den Kontaktspersonen","sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":"","barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":null,"geokoordinaten":null,"erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-03-07 11:56:44","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":"","veranstaltungsort":"Ortsamt Osterholz"},{"idOrt":"276","kategorie":"Spazierwege","unterkategorie":"","name":"Spazierrunde A","traeger":"","plz":"","ort":"","ortsteil":"","adresse":"","latitude":"53.056021","longitude":"8.888261","osm_ids":"","kontakt_name":"","telefon":"","fax":"","email":"","web":"","beschreibung":"Eine kurze Spazierrunde im Herzen Hemelingens","hinweise":null,"angebot":null,"oeffnungszeiten":null,"sitzmoeglichkeit":"","toiletten":"","bewirtung":"","beleuchtung":"","grillen":"","sport":"","plaetze_kurzzeit":"","plaetze_stationaer":"","plaetze_gesamt":"","anrede":"","heimleitung":"","heimleitung_vorname":"","logo":"","quelle":"","verantwortlich":"","int_kommentar":"","oepnv":null,"barrierefrei":"","barrierefrei_bremen":"https:\/\/www.bremen.de\/barrierefrei","kurzbeschreibung":null,"geokoordinaten":"{\r\n\r\n    \"type\": \"LineString\",\r\n    \"coordinates\": [\r\n        [\r\n            \"8.888487\",\r\n            \"53.056000\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889109\",\r\n            \"53.057593\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889109\",\r\n            \"53.057593\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888417\",\r\n            \"53.057672\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888417\",\r\n            \"53.057672\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888159\",\r\n            \"53.057006\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887482\",\r\n            \"53.057108\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887703\",\r\n            \"53.057755\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887703\",\r\n            \"53.057755\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887446\",\r\n            \"53.057781\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887462\",\r\n            \"53.057852\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887462\",\r\n            \"53.057852\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887559\",\r\n            \"53.058217\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887736\",\r\n            \"53.058407\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887736\",\r\n            \"53.058407\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.885719\",\r\n            \"53.058803\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.885756\",\r\n            \"53.058868\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.885885\",\r\n            \"53.059316\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.885901\",\r\n            \"53.059471\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.886046\",\r\n            \"53.059900\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.886046\",\r\n            \"53.059900\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888508\",\r\n            \"53.059168\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888508\",\r\n            \"53.059168\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888412\",\r\n            \"53.059026\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888594\",\r\n            \"53.058971\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888556\",\r\n            \"53.058849\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888583\",\r\n            \"53.058749\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888664\",\r\n            \"53.058675\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888449\",\r\n            \"53.058336\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888449\",\r\n            \"53.058336\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889329\",\r\n            \"53.058162\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889329\",\r\n            \"53.058162\",\r\n            \"0.0\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889318\",\r\n            \"53.058094\",\r\n            \"0.0\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889179\",\r\n            \"53.057649\",\r\n            \"0.0\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889179\",\r\n            \"53.057649\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889281\",\r\n            \"53.057630\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889914\",\r\n            \"53.057478\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889914\",\r\n            \"53.057478\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889871\",\r\n            \"53.057420\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889222\",\r\n            \"53.055805\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.889222\",\r\n            \"53.055805\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888583\",\r\n            \"53.055976\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888513\",\r\n            \"53.055892\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888390\",\r\n            \"53.055921\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888390\",\r\n            \"53.055921\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888353\",\r\n            \"53.055918\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888245\",\r\n            \"53.055628\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888004\",\r\n            \"53.055038\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887956\",\r\n            \"53.055012\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887956\",\r\n            \"53.055012\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887789\",\r\n            \"53.055089\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.887682\",\r\n            \"53.055112\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.886904\",\r\n            \"53.055141\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.886813\",\r\n            \"53.055134\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.886722\",\r\n            \"53.055151\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.886722\",\r\n            \"53.055151\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.886416\",\r\n            \"53.055570\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.886668\",\r\n            \"53.055934\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.886968\",\r\n            \"53.056314\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.886968\",\r\n            \"53.056314\"\r\n        ],\r\n        [\r\n            \"8.888331\",\r\n            \"53.055944\"\r\n        ]\r\n    ]\r\n\r\n}","erreichbarkeit":"","spazieren_text":"","spazieren_geokoord":"","erstellungsdatum":"2017-06-28 11:17:22","place_id":"","teaser_uri":"","bo_id":null,"veranstaltungsort":null}]}